<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .error {
        color: red;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-lite@4.8.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 400, "continuousHeight": 300}, "axis": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "legend": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "title": {"fontSize": 16}}, "data": {"name": "data-214952f9f27add4c219e23b80aead7fa"}, "mark": {"type": "circle", "opacity": 0.8}, "encoding": {"color": {"type": "nominal", "field": "family", "legend": {"columns": 5, "direction": "horizontal", "orient": "bottom", "symbolLimit": 102}, "scale": {"domain": ["Magelonidae", "Oweniidae", "Chaetopteridae", "Amphinomidae", "Lumbrineridae", "Dorvilleidae", "Oenonidae", "Eunicidae", "Onuphidae", "Syllidae", "Typhloscolecidae", "Aphroditidae", "Acoetidae", "Chrysopetalidae", "Eulepethidae", "Lopadorrhynchidae", "Polynoidae", "Nereididae", "Nephtyidae", "Glyceridae", "Tomopteridae", "Serpulidae", "Sabellidae", "Sabellariidae", "Spionidae", "Ampharetidae", "Pectinariidae", "Trichobranchidae", "Terebellidae", "Cirratulidae", "Flabelligeridae", "Sternaspidae", "Orbiniidae", "Opheliidae", "Capitellidae", "Arenicolidae", "Cossuridae", "Scalibregmatidae", "Paraonidae", "Maldanidae", "NaN"], "range": ["#238762", "#3CA67F", "#77c8a5", "#bbebd3", "#e7e5df", "#b2c0d0", "#7A9FBF", "#3c81ae", "#00669a", "#ffbd84", "#ffaa74", "#ff9760", "#ff814b", "#fc6b36", "#eb5824", "#d94814", "#c83b03", "#b73000", "#f18e56", "#D96236", "#bf381b", "#fbd0ad", "#f2b999", "#e8a287", "#d27666", "#b48061", "#a66c4b", "#975b39", "#874c2c", "#774124", "#683720", "#eebd93", "#dfa47a", "#d28d60", "#c37746", "#b4622f", "#a3501d", "#92420e", "#823606", "#732c02", "#0D0D0D"]}, "title": "Family"}, "order": {"type": "quantitative", "field": "counts", "sort": "descending"}, "size": {"type": "quantitative", "field": "counts", "legend": {"direction": "horizontal", "orient": "bottom"}, "scale": {"domain": [1, 21, 41, 61, 81, 101], "range": [30, 130], "zero": false}, "title": "Counts"}, "tooltip": [{"type": "nominal", "field": "regiao_e_estado"}, {"type": "quantitative", "field": "start_year"}, {"type": "nominal", "field": "family"}, {"type": "quantitative", "field": "counts"}], "x": {"type": "ordinal", "field": "start_year", "scale": {"domain": [1905.0, 1961.0, 1966.0, 1967.0, 1971.0, 1977.0, 1979.0, 1980.0, 1982.0, 1983.0, 1984.0, 1986.0, 1991.0, 1992.0, 1993.0, 1994.0, 1996.0, 1997.0, 1998.0, 1999.0, 2000.0, 2001.0, 2002.0, 2003.0, 2004.0, 2005.0, 2006.0, 2007.0, 2008.0, 2009.0, 2010.0, 2011.0, 2012.0, 2013.0, 2014.0, 2015.0]}, "title": "Sampling Year"}, "y": {"type": "nominal", "axis": {"labels": true}, "field": "regiao_e_estado", "scale": {"domain": ["Rio de Janeiro, SE", "Esp\u00edrito Santo, SE", "S\u00e3o Paulo, SE", "Santa Catarina, S", "Paran\u00e1, S", "Bahia, NE", "Rio Grande do Norte, NE", "Cear\u00e1, NE", "Alagoas, NE", "Pernambuco, NE", "Para\u00edba, NE", "Piau\u00ed, NE", "Sergipe, NE", "Maranh\u00e3o, N"]}, "sort": ["Rio de Janeiro, SE", "Esp\u00edrito Santo, SE", "S\u00e3o Paulo, SE", "Santa Catarina, S", "Paran\u00e1, S", "Bahia, NE", "Rio Grande do Norte, NE", "Cear\u00e1, NE", "Alagoas, NE", "Pernambuco, NE", "Para\u00edba, NE", "Piau\u00ed, NE", "Sergipe, NE", "Maranh\u00e3o, N"], "title": "State, Region"}}, "selection": {"selector003": {"type": "multi", "fields": ["family"], "bind": "legend"}}, "title": "Total of collected specimens per year in Brazilian States", "transform": [{"filter": {"selection": "selector003"}}], "width": 800, "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v4.8.1.json", "datasets": {"data-214952f9f27add4c219e23b80aead7fa": [{"start_year": 1905.0, "state": "Bahia", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 1905.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Phyllodocidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 1961.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1966.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Sabellidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1967.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1967.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Eunicidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1971.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 1971.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1977.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1979.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Sabellidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1980.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1982.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1983.0, "state": "Paran\u00e1", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": 1984.0, "state": "Bahia", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 1984.0, "state": "Paran\u00e1", "family": "Eunicidae", "counts": 4, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": 1986.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 1986.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Pectinariidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1986.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Serpulidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1991.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Sabellariidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 1992.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1992.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nephtyidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1993.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 1993.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Ampharetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1993.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Goniadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1993.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Lumbrineridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1993.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Pectinariidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1993.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Pholoidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1993.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Pilargidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1994.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Ampharetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1994.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Goniadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1994.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Lumbrineridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1994.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Pectinariidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1994.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Pholoidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1994.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Pilargidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1996.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eunicidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 1997.0, "state": "Bahia", "family": "Eunicidae", "counts": 14, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 1997.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eunicidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 1997.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1997.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Capitellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Ampharetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Dorvilleidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Goniadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Magelonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Onuphidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Orbiniidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Oweniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Pectinariidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Phyllodocidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Pilargidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sternaspidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 1998.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Typhloscolecidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 1999.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Pilargidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Ampharetidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Amphinomidae", "counts": 11, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Aphroditidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Capitellidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Chrysopetalidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Cirratulidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Cossuridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Dorvilleidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Eulepethidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Eunicidae", "counts": 104, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Flabelligeridae", "counts": 12, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Longosomatidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Lumbrineridae", "counts": 18, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Magelonidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Maldanidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Nephtyidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Nereididae", "counts": 21, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Oenonidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Onuphidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Opheliidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Orbiniidae", "counts": 15, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Oweniidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Paraonidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Pectinariidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Phyllodocidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Pilargidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Poecilochaetidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Polynoidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Sabellidae", "counts": 9, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Serpulidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Sigalionidae", "counts": 9, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Spionidae", "counts": 18, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Sternaspidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Syllidae", "counts": 8, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Terebellidae", "counts": 8, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Bahia", "family": "Trichobranchidae", "counts": 20, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Amphinomidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Eunicidae", "counts": 77, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Glyceridae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Sabellidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Onuphidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2000.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Acoetidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Ampharetidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Amphinomidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Aphroditidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Eunicidae", "counts": 24, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Flabelligeridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Glyceridae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Nereididae", "counts": 13, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Onuphidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Orbiniidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Phyllodocidae", "counts": 8, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Polynoidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Serpulidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Sternaspidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Bahia", "family": "Syllidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Ampharetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Amphinomidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Aphroditidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Cirratulidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Cossuridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eunicidae", "counts": 42, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Flabelligeridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Glyceridae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Lumbrineridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Maldanidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Nephtyidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Nereididae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Oenonidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Onuphidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Phyllodocidae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Polynoidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Sabellidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Serpulidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Syllidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Pernambuco", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Capitellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Chaetopteridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Glyceridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Maldanidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Megascolecidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nephtyidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2001.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Spionidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2001.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Acoetidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Aphroditidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Euphrosinidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Maldanidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Nereididae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Phyllodocidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Sabellidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Bahia", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Acoetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Ampharetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Aphroditidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Capitellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Chaetopteridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eulepethidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eunicidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Glyceridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Goniadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Lumbrineridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Magelonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "NaN", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Nephtyidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Nereididae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Oenonidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Onuphidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Opheliidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Orbiniidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Oweniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Paraonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Phyllodocidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Pilargidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Poecilochaetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Polynoidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Serpulidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Sigalionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Spionidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Syllidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Terebellidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Ampharetidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Amphinomidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Capitellidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Chaetopteridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Cirratulidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Flabelligeridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Lumbrineridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Maldanidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nereididae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Oenonidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Onuphidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Phyllodocidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Scalibregmatidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sigalionidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sternaspidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Syllidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Capitellidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2002.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Onuphidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2002.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Polynoidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Sabellariidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2002.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Sigalionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Bahia", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Bahia", "family": "Sigalionidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Ampharetidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Amphinomidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Capitellidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Cirratulidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Dorvilleidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Flabelligeridae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Glyceridae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Goniadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Lopadorrhynchidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Lumbrineridae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Maldanidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Opheliidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Pholoidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Poecilochaetidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Scalibregmatidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sigalionidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sternaspidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Syllidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Goniadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Magelonidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Nephtyidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Onuphidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Paraonidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Pilargidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Poecilochaetidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2003.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Polynoidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2004.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2004.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2004.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2004.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2004.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Pilargidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Eunicidae", "counts": 68, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Polynoidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Chrysopetalidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Dorvilleidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Oenonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Polynoidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Aphroditidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Chaetopteridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Cirratulidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Eunicidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "NaN", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Nereididae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Phyllodocidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Polynoidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Serpulidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Maranh\u00e3o", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Eunicidae", "counts": 17, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Pernambuco", "family": "Amphinomidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Poecilochaetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Dorvilleidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Magelonidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Onuphidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2005.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Capitellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Glyceridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Goniadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Magelonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Orbiniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Paraonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sigalionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2006.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2007.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2007.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Capitellidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2007.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Magelonidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2007.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Eunicidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2007.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "NaN", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2007.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Nereididae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2007.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Oenonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2007.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Pholoidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2007.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Sabellariidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2007.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 85, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Serpulidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sigalionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sternaspidae", "counts": 29, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Ampharetidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Capitellidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Goniadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Lumbrineridae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Magelonidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Nephtyidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Orbiniidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Pilargidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Poecilochaetidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Sigalionidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2008.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Spionidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2009.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Cirratulidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2009.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Eunicidae", "counts": 9, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2009.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2009.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 98, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2009.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2010.0, "state": "Bahia", "family": "Onuphidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2010.0, "state": "Pernambuco", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Bahia", "family": "Cirratulidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Cirratulidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Oenonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Onuphidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Sigalionidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Para\u00edba", "family": "Terebellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Amphinomidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Chaetopteridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Cirratulidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Dorvilleidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Eunicidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Lumbrineridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "NaN", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Polynoidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Serpulidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Syllidae", "counts": 11, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Pernambuco", "family": "Terebellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Cirratulidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Eunicidae", "counts": 40, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Magelonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Maldanidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "NaN", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Orbiniidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Serpulidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Syllidae", "counts": 24, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Flabelligeridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "NaN", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Oenonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Onuphidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Orbiniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Phyllodocidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Serpulidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2011.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Syllidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Bahia", "family": "Cirratulidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Cirratulidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Sabellariidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Pernambuco", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Acoetidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Capitellidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Cirratulidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Eunicidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Nereididae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Oenonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Oweniidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Sabellariidae", "counts": 20, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio Grande do Norte", "family": "Syllidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Chaetopteridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nereididae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellariidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sigalionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Terebellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2012.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Onuphidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Bahia", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Bahia", "family": "Sabellariidae", "counts": 20, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Ampharetidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Aphroditidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Chrysopetalidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Cirratulidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Dorvilleidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Eunicidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Euphrosinidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Hesionidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Lumbrineridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Nereididae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Oenonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Onuphidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Phyllodocidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Polynoidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Sabellidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Serpulidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Syllidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Terebellidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Pernambuco", "family": "Cirratulidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Pernambuco", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Piau\u00ed", "family": "Sabellariidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Capitellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Cirratulidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Dorvilleidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nereididae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Oenonidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellariidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Syllidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Terebellidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2013.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Amphinomidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Capitellidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Cirratulidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Eunicidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Lumbrineridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "NaN", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Nereididae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Polynoidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Sabellariidae", "counts": 21, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Syllidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Alagoas", "family": "Terebellidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Bahia", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Cear\u00e1", "family": "Sabellariidae", "counts": 20, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Amphinomidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Chrysopetalidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Esp\u00edrito Santo", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Pernambuco", "family": "Eunicidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Pernambuco", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Piau\u00ed", "family": "Sabellariidae", "counts": 20, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Capitellidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Cirratulidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Dorvilleidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Hesionidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Lumbrineridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Nereididae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Oenonidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Paraonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Phyllodocidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Polynoidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Sabellidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Syllidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Terebellidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Chrysopetalidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Cirratulidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Eunicidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "NaN", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Oenonidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Polynoidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Sabellariidae", "counts": 20, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Sabellidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "Santa Catarina", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Glyceridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Hesionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Lumbrineridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Nephtyidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Nereididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Opheliidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Sabellariidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Spionidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2014.0, "state": "S\u00e3o Paulo", "family": "Syllidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Eunicidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Serpulidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Rio de Janeiro", "family": "Spionidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Sergipe", "family": "Cirratulidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Sergipe", "family": "Eunicidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Sergipe", "family": "NaN", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Sergipe", "family": "Nereididae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Sergipe", "family": "Onuphidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Sergipe", "family": "Phyllodocidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Sergipe", "family": "Spionidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"start_year": 2015.0, "state": "Sergipe", "family": "Terebellidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div class="error" style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>