<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .error {
        color: red;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-lite@4.8.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 400, "continuousHeight": 300}, "axis": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "legend": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "title": {"fontSize": 16}}, "data": {"name": "data-876f0c8db2f69d51e84e11711c5e6424"}, "mark": {"type": "point", "filled": false}, "encoding": {"color": {"type": "nominal", "field": "family", "legend": {"columns": 3, "symbolLimit": 102}, "scale": {"domain": ["Nan", "Cambaridae", "Enoplometopidae", "Nephropidae", "Parastacidae", "Aeglidae", "Albuneidae", "Blepharipodidae", "Chirostylidae", "Coenobitidae", "Diogenidae", "Galatheidae", "Hippidae", "Lithodidae", "Munididae", "Munidopsidae", "Paguridae", "Parapaguridae", "Porcellanidae", "Palinuridae", "Scyllaridae", "Axiidae", "Callianassidae", "Ctenochelidae", "Micheleidae", "Aethridae", "Atelecyclidae", "Bythograeidae", "Calappidae", "Cancridae", "Carpiliidae", "Chasmocarcinidae", "Cryptochiridae", "Cyclodorippidae", "Dairidae", "Domeciidae", "Dorippidae", "Dromiidae", "Epialtidae", "Eriphiidae", "Ethusidae", "Euryplacidae", "Gecarcinidae", "Geryonidae", "Goneplacidae", "Grapsidae", "Homolidae", "Homolodromiidae", "Hymenosomatidae", "Inachidae", "Inachoididae", "Leucosiidae", "Majidae", "Menippidae", "Mictyridae", "Mithracidae", "Ocypodidae", "Ovalipidae", "Palicidae", "Panopeidae", "Parthenopidae", "Percnidae", "Pilumnidae", "Pilumnoididae", "Pinnotheridae", "Plagusiidae", "Platyxanthidae", "Polybiidae", "Portunidae", "Pseudorhombilidae", "Pseudothelphusidae", "Raninidae", "Sesarmidae", "Symethidae", "Trichodactylidae", "Trichopeltariidae", "Ucididae", "Varunidae", "Xanthidae", "Acanthephyridae", "Alpheidae", "Anchistioididae", "Atyidae", "Bathypalaemonellidae", "Crangonidae", "Disciadidae", "Glyphocrangonidae", "Hippolytidae", "Lysmatidae", "Nematocarcinidae", "Ogyrididae", "Oplophoridae", "Palaemonidae", "Pandalidae", "Pasiphaeidae", "Processidae", "Pseudochelidae", "Rhynchocinetidae", "Polychelidae", "Stenopodidae", "Upogebiidae"], "range": ["#000000", "#fece5f", "#fece5f", "#fece5f", "#fece5f", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#7a2c39", "#7a2c39", "#b67262", "#b67262", "#b67262", "#b67262", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#a0a3fd", "#b8e450", "#d867be"]}, "title": "Family"}, "order": {"type": "quantitative", "field": "counts", "sort": "descending"}, "shape": {"type": "nominal", "field": "type_status", "legend": {"columns": 4}, "scale": {"domain": ["Lect\u00f3tipo", "Paralect\u00f3tipo", "Par\u00e1tipo", "Hol\u00f3tipo", "S\u00edntipo", "Al\u00f3tipo", "Ne\u00f3tipo", "Top\u00f3tipo"]}, "title": "Types"}, "size": {"type": "quantitative", "field": "counts", "legend": {"direction": "horizontal", "orient": "right"}, "scale": {"domain": [1.0, 2.0, 3.0, 5.0], "range": [10, 100]}, "title": "Counts"}, "tooltip": [{"type": "nominal", "field": "determiner_full_name", "title": "determiner"}, {"type": "nominal", "field": "type_status", "title": "type_status"}, {"type": "nominal", "field": "start_year", "title": "start_year"}, {"type": "quantitative", "field": "counts", "title": "counts"}], "x": {"type": "ordinal", "field": "start_year", "scale": {"domain": ["1903", "1943", "1955", "1959", "1964", "1965", "1966", "1967", "1968", "1972", "1979", "1981", "1983", "1984", "1985", "1986", "1987", "1993", "1994", "1995", "1996", "1998", "1999", "2000", "2001", "2002", "2003", "2004", "2005", "2007", "2008", "2009", "2011", "2012", "2013"]}, "title": "Sampling Year"}, "y": {"type": "nominal", "field": "determiner_full_name", "scale": {"domain": ["Marcos D Tavares", "Equipe Malacologia Mnrj", "Maria margarida nan Gomes-correa", "Sergio A Rodrigues", "Petronio A Coelho", "Martin L Christoffersen", "Gustavo augusto S De melo", "Walter nan Zwink", "Celio nan Magalhaes", "Jesser F Souza-filho", "nan nan nan", "Georgia Mo Franco", "Paulo S Young", "Ceru P Sankarankutty", "C P Sankarankutty", "Carolina R Tavares", "Artur nan Anker", "A nan Machado", "Fernando nan D'incao", "Irene A Cardoso", "Thaiana Ga Rodrigues", "Celso nan Rodrigues", "P nan Freire", "Andre R Senna", "I nan Gomes", "Ana claudia nan Brasil", "Cristiana S Serejo"]}, "sort": ["Celio nan Magalhaes", "nan nan Luederwaldz", "Equipe Malacologia Mnrj", "Walter nan Zwink", "nan nan nan", "A nan Prado", "Alceu nan Lemos de castro", "Andre R Senna", "Marcos D Tavares", "Nilton jose nan Hebling", "Fernando nan D'incao", "Taiana Ga Rodrigues", "Gustavo augusto O Soledade", "C nan Sampaio", "M J Rathbun", "Carlos nan Moreira", "Cristiana S Serejo", "Maria margarida nan Gomes-correa", "Gustavo augusto S Melo", "Jon S Garth", "Georgia Mo Franco", "Georgina nan Bond-buckup", "Jose La Feio", "William Ra Santana", "Waldemar L Vergara filho", "Martin L Christoffersen", "Tatiana nan Magalhaes", "Gustavo augusto nan Righi", "Gustavo augusto S De melo", "Fenner A Chace junior", "Leonardo nan Santi", "Irene A Cardoso", "Cristop D Schubart", "Lejeune Ph De oliveira", "Julia L Tourinho", "Alexandre O Almeida", "Cleverson Rm Dos santos", "Sergio A Rodrigues", "Luana A Ferreira", "nan nan Bahamon", "A nan Gallardo", "Gary nan Poore", "Lipke B Holthuis", "R nan Desqueyroux", "A S Williams", "Gennie tatiana nan Rodriguez rey", "Petronio A Coelho", "M nan Delneri", "L A Ferreira", "Cristoper B Boyko", "Paulo S Young", "Diva N Fundao", "Luis felipe nan De andrade", "Luiz eduardo R Tavares", "Teresa nan Peret", "Gustavo augusto nan Melloni", "\u00c9lio S S\u00e1", "S nan Chiea", "Vania R Coelho", "nan R Costa", "A B Willians", "Austin B Willians", "Cedric D D'acoz", "Fabricio nan Carvalho", "Mary K Wicksten", "Gustavo augusto nan Sampaio", "Patricia Mc Guterres", "Ricardo jose C Paiva", "Sebastian nan Sadovsky", "K Lm Fonseca", "S L Olson", "Isabel cristina nan Arantes", "F nan Torres", "C\u00e9lio nan Magalhaes", "B nan Kenslex", "Elio S S\u00e1", "Alain nan Crosnier", "K L M", "Tereza cristina nan Calado", "nan K Andrade", "R M Sant'anna", "Jesser F Souza-filho", "Barbara carolina A Ferreira", "nan Ss A", "Valeria G Veloso", "A R Castro", "P S Santos", "Gustavo S De melo", "Rodrigo St Johnsson", "Fabio B Pitombo", "Celso nan Rodrigues", "Carolina R Tavares", "Evanda A Souza carvalho", "Ceru P Sankarankutty", "Daniela J Sittrop", "Tereza S Ferreira", "Artur nan Anker", "C P Sankarankutty", "A nan Machado", "Alexandre S Souza", "Tomoyuki nan Komai", "Thaiana Ga Rodrigues", "Robert nan Robles", "Nicolas nan Rabet", "Gustavo S Melo filho", "Tim Y Chan", "D nan Ribeiro", "Carla Ml Barros", "nan nan Luis ernesto", "M Rs Soares", "Monica nan Moura", "P nan Freire", "Luana nan Lins", "Desconecido nan nan", "P Cw Carvalho", "Adriano nan Magesky", "N nan Rossi", "Andre Bb Rego", "A Ga Barros", "Ana claudia nan Brasil", "I nan Gomes", "Felipe M Alvarenga", "Raquel F Lemos", "A Ns Pereira", "Priscila S Nascimento", "Cristiana nan Serejo", "Silvio felipe B Lima", "Juliana L Segadilha", "Ayrton R Brito", "Fabio M Mauro", "Disciplina nan Amphipoda", "Tayna nan Sarinho", "Rafael S Paixao", "P J De souza"], "title": "Determiner"}}, "height": 700, "selection": {"selector011": {"type": "multi", "fields": ["type_status"], "bind": "legend"}, "selector012": {"type": "multi", "fields": ["family"], "bind": "legend"}}, "title": "Types per Determiner", "transform": [{"filter": {"selection": "selector011"}}, {"filter": {"selection": "selector012"}}], "width": 500, "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v4.8.1.json", "datasets": {"data-876f0c8db2f69d51e84e11711c5e6424": [{"type_status": "Lect\u00f3tipo", "start_year": "1903", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Nephropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Paralect\u00f3tipo", "start_year": "1903", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Nephropidae", "counts": 2}, {"type_status": "Paralect\u00f3tipo", "start_year": "1903", "determiner_full_name": "Equipe Malacologia Mnrj", "family": "Nephropidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1943", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Aeglidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1955", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Upogebiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Sergio A Rodrigues", "family": "Callianassidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Upogebiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Leucosiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Martin L Christoffersen", "family": "Alpheidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Upogebiidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Leucosiidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Equipe Malacologia Mnrj", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "S\u00edntipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Albuneidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Martin L Christoffersen", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Inachidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Leucosiidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Cyclodorippidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Inachidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1968", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Leucosiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1972", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1972", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1979", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1981", "determiner_full_name": "Gustavo augusto S De melo", "family": "Raninidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Walter nan Zwink", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Celio nan Magalhaes", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1984", "determiner_full_name": "Walter nan Zwink", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1984", "determiner_full_name": "Martin L Christoffersen", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "Walter nan Zwink", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1986", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Scyllaridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Pandalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Geryonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Geryonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Ocypodidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Georgia Mo Franco", "family": "Grapsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Majidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Ocypodidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Celio nan Magalhaes", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Ne\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Porcellanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Ceru P Sankarankutty", "family": "Inachoididae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Trichopeltariidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "C P Sankarankutty", "family": "Panopeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Carolina R Tavares", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Artur nan Anker", "family": "Alpheidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "A nan Machado", "family": "Pandalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Artur nan Anker", "family": "Alpheidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Fernando nan D'incao", "family": "Penaeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Palaemonidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Palaemonidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Thaiana Ga Rodrigues", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Pandalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Pandalidae", "counts": 5}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Artur nan Anker", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Munidopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Portunidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "A nan Machado", "family": "Pandalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Artur nan Anker", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Mithracidae", "counts": 1}, {"type_status": "Top\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Grapsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "P nan Freire", "family": "Leucosiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2004", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Panopeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2007", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Portunidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Bathypalaemonellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Bathypalaemonellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "I nan Gomes", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Aethridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Ana claudia nan Brasil", "family": "Stenopodidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Hippolytidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Hippolytidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Sergestidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "Celio nan Magalhaes", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Sergestidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2012", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Dromiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Nan", "counts": 1}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div class="error" style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>