<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .error {
        color: red;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-lite@4.8.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 400, "continuousHeight": 300}, "axis": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "legend": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "title": {"fontSize": 16}}, "data": {"name": "data-36823dbe6fc16c52d19e2986d5ebf528"}, "mark": {"type": "circle", "opacity": 0.8}, "encoding": {"color": {"type": "nominal", "field": "family", "legend": {"columns": 11, "direction": "horizontal", "orient": "bottom", "symbolLimit": 102}, "scale": {"domain": ["Nan", "Nephropidae", "Aeglidae", "Diogenidae", "Paguridae", "Porcellanidae", "Munididae", "Galatheidae", "Hippidae", "Albuneidae", "Blepharipodidae", "Lithodidae", "Chirostylidae", "Munidopsidae", "Parapaguridae", "Coenobitidae", "Palinuridae", "Scyllaridae", "Axiidae", "Callianassidae", "Ctenochelidae", "Micheleidae", "Gecarcinidae", "Pinnotheridae", "Aethridae", "Calappidae", "Portunidae", "Ovalipidae", "Leucosiidae", "Grapsidae", "Varunidae", "Sesarmidae", "Plagusiidae", "Ucididae", "Percnidae", "Dromiidae", "Raninidae", "Trichodactylidae", "Menippidae", "Mithracidae", "Panopeidae", "Xanthidae", "Ocypodidae", "Pseudothelphusidae", "Geryonidae", "Euryplacidae", "Ethusidae", "Dorippidae", "Cyclodorippidae", "Homolidae", "Atelecyclidae", "Cancridae", "Epialtidae", "Majidae", "Inachidae", "Parthenopidae", "Pilumnidae", "Pseudorhombilidae", "Eriphiidae", "Platyxanthidae", "Inachoididae", "Carpiliidae", "Hymenosomatidae", "Goneplacidae", "Palicidae", "Dairidae", "Domeciidae", "Pilumnoididae", "Bythograeidae", "Trichopeltariidae", "Cryptochiridae", "Homolodromiidae", "Polybiidae", "Chasmocarcinidae", "Mictyridae", "Symethidae", "Palaemonidae", "Hippolytidae", "Atyidae", "Alpheidae", "Rhynchocinetidae", "Processidae", "Pandalidae", "Pasiphaeidae", "Oplophoridae", "Ogyrididae", "Crangonidae", "Glyphocrangonidae", "Acanthephyridae", "Nematocarcinidae", "Anchistioididae", "Disciadidae", "Pseudochelidae", "Bathypalaemonellidae", "Lysmatidae", "Upogebiidae", "Stenopodidae", "Parastacidae", "Enoplometopidae", "Cambaridae", "Polychelidae"], "range": ["#000000", "#fece5f", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#7a2c39", "#7a2c39", "#b67262", "#b67262", "#b67262", "#b67262", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#d867be", "#b8e450", "#a0a3fd", "#a0a3fd", "#a0a3fd", "#deae9e"]}, "title": "Family"}, "order": {"type": "quantitative", "field": "counts", "sort": "descending"}, "size": {"type": "quantitative", "field": "counts", "legend": {"direction": "horizontal", "orient": "bottom"}, "scale": {"domain": [1, 21, 41, 61, 81, 101], "range": [30, 130], "zero": false}, "title": "Counts"}, "tooltip": [{"type": "nominal", "field": "state_and_region"}, {"type": "nominal", "field": "start_year"}, {"type": "nominal", "field": "family"}, {"type": "quantitative", "field": "counts"}], "x": {"type": "ordinal", "field": "start_year", "scale": {"domain": ["1871", "1898", "1901", "1903", "1904", "1905", "1906", "1908", "1909", "1911", "1913", "1914", "1915", "1916", "1917", "1918", "1920", "1924", "1925", "1926", "1927", "1931", "1932", "1933", "1935", "1936", "1937", "1938", "1939", "1940", "1941", "1942", "1943", "1944", "1945", "1946", "1947", "1948", "1949", "1950", "1951", "1952", "1953", "1954", "1955", "1956", "1957", "1958", "1959", "1960", "1961", "1962", "1963", "1964", "1965", "1966", "1967", "1968", "1969", "1970", "1971", "1972", "1973", "1974", "1975", "1976", "1977", "1978", "1979", "1980", "1981", "1982", "1983", "1984", "1985", "1986", "1987", "1988", "1989", "1990", "1991", "1992", "1993", "1994", "1995", "1996", "1997", "1998", "1999", "20", "2000", "2001", "2002", "2003", "2004", "2005", "2006", "2007", "2008", "2009", "2010", "2011", "2012", "2013", "2014", "2015", "2016", "2017", "2018", "31364", "None"]}, "title": "Sampling Year"}, "y": {"type": "nominal", "axis": {"labels": true}, "field": "state_and_region", "scale": {"domain": ["Rio de Janeiro, SE", "Esp\u00edrito Santo, SE", "S\u00e3o Paulo, SE", "Minas Gerais, SE", "Bahia, NE", "Rio Grande do Norte, NE", "Cear\u00e1, NE", "Pernambuco, NE", "Alagoas, NE", "Para\u00edba, NE", "Maranh\u00e3o, NE", "Sergipe, NE", "Santa Catarina, S", "Rio Grande do Sul, S", "Paran\u00e1, S", "Mato Grosso, CO", "Goi\u00e1s, CO", "Mato Grosso do Sul, CO", "Distrito Federal, CO", "Par\u00e1, N", "Amap\u00e1, N", "Rond\u00f4nia, N", "Amazonas, N", "Roraima, N", "Acre, N", "Tocantins, N"]}, "sort": ["Rio de Janeiro, SE", "Esp\u00edrito Santo, SE", "S\u00e3o Paulo, SE", "Minas Gerais, SE", "Bahia, NE", "Rio Grande do Norte, NE", "Cear\u00e1, NE", "Pernambuco, NE", "Alagoas, NE", "Para\u00edba, NE", "Maranh\u00e3o, NE", "Sergipe, NE", "Santa Catarina, S", "Rio Grande do Sul, S", "Paran\u00e1, S", "Mato Grosso, CO", "Goi\u00e1s, CO", "Mato Grosso do Sul, CO", "Distrito Federal, CO", "Par\u00e1, N", "Amap\u00e1, N", "Rond\u00f4nia, N", "Amazonas, N", "Roraima, N", "Acre, N", "Tocantins, N"], "title": "State, Region"}}, "selection": {"selector006": {"type": "multi", "fields": ["family"], "bind": "legend"}}, "title": "Total of collected decapoda per year in Brazilian States", "transform": [{"filter": {"selection": "selector006"}}], "width": 1600, "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v4.8.1.json", "datasets": {"data-36823dbe6fc16c52d19e2986d5ebf528": [{"start_year": "1871", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1898", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1898", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1901", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1901", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1901", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1901", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1901", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1901", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1901", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1901", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nephropidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1903", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1904", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1905", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1906", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1906", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1908", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1909", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1911", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1913", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1913", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1913", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1914", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1915", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1915", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1915", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1916", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1916", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1916", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1917", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1918", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1920", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1924", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1925", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1926", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1927", "state": "Acre", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Acre, N"}, {"start_year": "1927", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1931", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1932", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1933", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1935", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1935", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1935", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1935", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1935", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1936", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1936", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1936", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1936", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1936", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1937", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1938", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1939", "state": "Rond\u00f4nia", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rond\u00f4nia, N"}, {"start_year": "1940", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1940", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1940", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1941", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1941", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1941", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1942", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1942", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1942", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1942", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1942", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1942", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1942", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1942", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1942", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1943", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1943", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1943", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1943", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 3, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1943", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1943", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1944", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1944", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1944", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1944", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Calappidae", "counts": 6, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1944", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Carpiliidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1944", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1944", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1944", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1944", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "Rond\u00f4nia", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rond\u00f4nia, N"}, {"start_year": "1944", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1944", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1944", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1945", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1945", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1945", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1945", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1945", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1945", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1945", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1945", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1945", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1945", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1945", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1945", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1946", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1946", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1946", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1946", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1947", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Sesarmidae", "counts": 2, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1947", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Eriphiidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1948", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Oplophoridae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1948", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1948", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1948", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "1948", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1948", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1948", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1948", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1949", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1949", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1949", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1949", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1950", "state": "Distrito Federal", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Distrito Federal, CO"}, {"start_year": "1950", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1950", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1950", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1951", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1951", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1951", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1951", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1951", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1951", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1951", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1952", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1952", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1952", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1952", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1952", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1952", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1952", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1953", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1953", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1953", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1953", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1953", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1953", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Scyllaridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1953", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1954", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1954", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1955", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1955", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1955", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1955", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nephropidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1955", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1956", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1957", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1957", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1957", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1957", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1957", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1958", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1958", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1958", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Plagusiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Maranh\u00e3o", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ogyrididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1959", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1960", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1960", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 10, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Pseudorhombilidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 11, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 12, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 10, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1960", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 5, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1961", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1961", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1961", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1961", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1961", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1961", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1961", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1961", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1961", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1961", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1961", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1961", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1961", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 3, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1961", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1961", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1962", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1962", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1962", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1962", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1962", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1962", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1962", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Carpiliidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1962", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Blepharipodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1962", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1963", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1963", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1963", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1963", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1963", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1963", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1963", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1963", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 7, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 3, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 8, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palinuridae", "counts": 3, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 3, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 7, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 6, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 8, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1964", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1964", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 3, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Nephropidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 4, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 4, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 3, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 4, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Plagusiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Goneplacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Luciferidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1964", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Albuneidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1965", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Raninidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1965", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1965", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1965", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1965", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Raninidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1965", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1965", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1965", "state": "Sergipe", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Sergipe, NE"}, {"start_year": "1966", "state": "Distrito Federal", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Distrito Federal, CO"}, {"start_year": "1966", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1966", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1966", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1966", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1966", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1966", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Porcellanidae", "counts": 4, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1966", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1966", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1966", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1966", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 31, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1966", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1967", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1967", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1967", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1967", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1967", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1967", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1967", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Ethusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1967", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Raninidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1967", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Rhynchocinetidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 11, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1967", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1968", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Dromiidae", "counts": 3, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1968", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Leucosiidae", "counts": 5, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1968", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Penaeidae", "counts": 4, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1968", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Portunidae", "counts": 8, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1968", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1968", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1968", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1968", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Eriphiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1968", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Cyclodorippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1968", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Galatheidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1968", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Euryplacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Inachidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palinuridae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1969", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Blepharipodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1969", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1969", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1969", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1969", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1969", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Dorippidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1969", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1970", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1970", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1970", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1970", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Parastacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1970", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1970", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1971", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1972", "state": "Distrito Federal", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Distrito Federal, CO"}, {"start_year": "1972", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1972", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1972", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1972", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1972", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1972", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1972", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1972", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Luciferidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Maranh\u00e3o", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"start_year": "1973", "state": "Maranh\u00e3o", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Parthenopidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1973", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Mato Grosso do Sul", "braz_region": "CO", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nephropidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Parthenopidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1974", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 5, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1975", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 3, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pandalidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "Sergipe", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Sergipe, NE"}, {"start_year": "1975", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1975", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1976", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1976", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Percnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1976", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Goneplacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1976", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1976", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1977", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1977", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1977", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1977", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1977", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1977", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1977", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1977", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1977", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1977", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1977", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1977", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1977", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1977", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1977", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1977", "state": "Sergipe", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Sergipe, NE"}, {"start_year": "1977", "state": "Sergipe", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Sergipe, NE"}, {"start_year": "1977", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1978", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1978", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "Sergipe", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Sergipe, NE"}, {"start_year": "1978", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1978", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1979", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1979", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1979", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1979", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1979", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1979", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1980", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1980", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1980", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1980", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1980", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1980", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1980", "state": "Distrito Federal", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Distrito Federal, CO"}, {"start_year": "1980", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1980", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1980", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Nephropidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 5, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1980", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 10, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1981", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1981", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1981", "state": "Distrito Federal", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Distrito Federal, CO"}, {"start_year": "1981", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1981", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 8, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1981", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1981", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Raninidae", "counts": 2, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1981", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1981", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1981", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1981", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pseudorhombilidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1981", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1982", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 5, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Cryptochiridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 7, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Cryptochiridae", "counts": 5, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Carpiliidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Goneplacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 12, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1982", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Cryptochiridae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1983", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Eriphiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 14, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1983", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 11, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1983", "state": "Mato Grosso do Sul", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"start_year": "1983", "state": "Mato Grosso do Sul", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 5, "state_and_region": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"start_year": "1983", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Cryptochiridae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 27, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 22, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 25, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 22, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 13, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pseudorhombilidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "Rond\u00f4nia", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rond\u00f4nia, N"}, {"start_year": "1983", "state": "Rond\u00f4nia", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rond\u00f4nia, N"}, {"start_year": "1983", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1983", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1984", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1984", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Callianassidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 5, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 7, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Lysmatidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Parthenopidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 5, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Maranh\u00e3o", "braz_region": "NE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 18, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1984", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 36, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1984", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1984", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 12, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1984", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 14, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1984", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 27, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 13, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 28, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 10, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pandalidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 22, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 11, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 22, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 3, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1984", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1985", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Enoplometopidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Eriphiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Lysmatidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 15, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 43, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 5, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 14, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1985", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1985", "state": "Maranh\u00e3o", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Maranh\u00e3o", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Maranh\u00e3o", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1985", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1985", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1985", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1985", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nephropidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 13, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 13, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 12, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "Rond\u00f4nia", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rond\u00f4nia, N"}, {"start_year": "1985", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1985", "state": "Sergipe", "braz_region": "NE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Sergipe, NE"}, {"start_year": "1985", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1985", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1986", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1986", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 5, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 5, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 3, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Panopeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Plagusiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 6, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "Rond\u00f4nia", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 22, "state_and_region": "Rond\u00f4nia, N"}, {"start_year": "1986", "state": "Rond\u00f4nia", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 22, "state_and_region": "Rond\u00f4nia, N"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aethridae", "counts": 4, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Grapsidae", "counts": 5, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Majidae", "counts": 14, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Menippidae", "counts": 3, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Mithracidae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Nan", "counts": 12, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Ocypodidae", "counts": 5, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palinuridae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Penaeidae", "counts": 11, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Platyxanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Porcellanidae", "counts": 11, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 16, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Sesarmidae", "counts": 3, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Xanthidae", "counts": 11, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1986", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1986", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Parthenopidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1987", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Calappidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1987", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1987", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1987", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1987", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1987", "state": "Amazonas", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amazonas, N"}, {"start_year": "1987", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1987", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Lysmatidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 5, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Parthenopidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1987", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 9, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1987", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1987", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1987", "state": "Mato Grosso do Sul", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"start_year": "1987", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 15, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1987", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Nephropidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 5, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1988", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1988", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1989", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1989", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "1990", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Cryptochiridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1990", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1991", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1991", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1991", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1991", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1991", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1991", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1991", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Cryptochiridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1992", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1992", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1992", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1992", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1992", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1992", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1992", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 20, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1992", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 7, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Domeciidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 10, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 14, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Paguridae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Pandalidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 19, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 5, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 11, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1993", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Plagusiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 32, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Anchistioididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Atyidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 11, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnoididae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 15, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pseudorhombilidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 11, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1993", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1993", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 17, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 23, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Paguridae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 12, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 26, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 12, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Percnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1994", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 15, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 12, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnoididae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pseudorhombilidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1994", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 4, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1995", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 7, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 7, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 11, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 13, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 39, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Sesarmidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Stenopodidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 16, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Plagusiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1995", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 3, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1995", "state": "Tocantins", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Tocantins, N"}, {"start_year": "1996", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1996", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 5, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palinuridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1996", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1996", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1996", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1996", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1996", "state": "Mato Grosso do Sul", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"start_year": "1996", "state": "Mato Grosso do Sul", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"start_year": "1996", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "1996", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1996", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Sesarmidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1996", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1996", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1996", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1996", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1996", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1996", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1996", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "1997", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1997", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1997", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1997", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1997", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Gecarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1997", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "1997", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1997", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1997", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Parastacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Raninidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1997", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1998", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "1998", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1998", "state": "Goi\u00e1s", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Goi\u00e1s, CO"}, {"start_year": "1998", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Axiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Calappidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Crangonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Parthenopidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Raninidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 10, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1998", "state": "Roraima", "braz_region": "N", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Roraima, N"}, {"start_year": "1998", "state": "Roraima", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Roraima, N"}, {"start_year": "1999", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 3, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Pernambuco", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Pernambuco, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sesarmidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "1999", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Porcellanidae", "counts": 5, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1999", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "1999", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "20", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 6, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Chasmocarcinidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nematocarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Mato Grosso do Sul", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"start_year": "2000", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 69, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Calappidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Carpiliidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Disciadidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Inachidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 55, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 8, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Processidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 16, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Callianassidae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2000", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Dorippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2000", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Munididae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2000", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 4, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "2000", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 3, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Luciferidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 7, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2001", "state": "Mato Grosso do Sul", "braz_region": "CO", "family": "Pandalidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 19, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 15, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 8, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Processidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Rhynchocinetidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Xanthidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Goneplacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2001", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2001", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2001", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Callianassidae", "counts": 3, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2002", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Aethridae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Leucosiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 4, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Scyllaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ogyrididae", "counts": 4, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 2, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Parthenopidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 3, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palinuridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2002", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2002", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Amap\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Nan", "counts": 1, "state_and_region": "Amap\u00e1, N"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 3, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Callianassidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Crangonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ogyrididae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Upogebiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Hippolytidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Majidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Ogyrididae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Pseudorhombilidae", "counts": 1, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Acanthephyridae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Albuneidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 13, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aristeidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Benthesicymidae", "counts": 12, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Crangonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ctenochelidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Glyphocrangonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Goneplacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippolytidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Lithodidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munididae", "counts": 30, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munidopsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 33, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nematocarcinidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nephropidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ogyrididae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Oplophoridae", "counts": 27, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnoididae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 13, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Polychelidae", "counts": 12, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Processidae", "counts": 13, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pseudorhombilidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 11, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2003", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Callianassidae", "counts": 6, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2003", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Goneplacidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2003", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2003", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "2004", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Luciferidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Ogyrididae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Bahia", "braz_region": "NE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Bahia, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Cear\u00e1", "braz_region": "NE", "family": "Ocypodidae", "counts": 2, "state_and_region": "Cear\u00e1, NE"}, {"start_year": "2004", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2004", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "2005", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2005", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2005", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2005", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2005", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2005", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 11, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2005", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio Grande do Norte", "braz_region": "NE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 15, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Ucididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2006", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Varunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Sergestidae", "counts": 2, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Menippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pseudorhombilidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sergestidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2007", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "2008", "state": "Mato Grosso", "braz_region": "CO", "family": "Trichodactylidae", "counts": 7, "state_and_region": "Mato Grosso, CO"}, {"start_year": "2008", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 5, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Paran\u00e1", "braz_region": "S", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Paran\u00e1, S"}, {"start_year": "2008", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Palaemonidae", "counts": 3, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "2008", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Trichodactylidae", "counts": 9, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Acanthephyridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aethridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Aristeidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Bathypalaemonellidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Benthesicymidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Chirostylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Crangonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Majidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munididae", "counts": 12, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munidopsidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nematocarcinidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nephropidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pandalidae", "counts": 12, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 13, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Polychelidae", "counts": 17, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sergestidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Stenopodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2008", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2009", "state": "Alagoas", "braz_region": "NE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Alagoas, NE"}, {"start_year": "2009", "state": "Minas Gerais", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Minas Gerais, SE"}, {"start_year": "2009", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "2009", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2009", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munididae", "counts": 15, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2009", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munidopsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2009", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2009", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Symethidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 9, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munididae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palicidae", "counts": 3, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Parthenopidae", "counts": 8, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Processidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2010", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Portunidae", "counts": 2, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2011", "state": "Par\u00e1", "braz_region": "N", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1, "state_and_region": "Par\u00e1, N"}, {"start_year": "2011", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Munididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2011", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 14, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2011", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 20, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2011", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2011", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2012", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alphaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2012", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Dromiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2012", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2012", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2013", "state": "Para\u00edba", "braz_region": "NE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Para\u00edba, NE"}, {"start_year": "2013", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Inachoididae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2013", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2013", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2013", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2013", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2013", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Sicyoniidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2014", "state": "Rio Grande do Sul", "braz_region": "S", "family": "Cambaridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio Grande do Sul, S"}, {"start_year": "2014", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2014", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2014", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Penaeidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2014", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2014", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Solenoceridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2014", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2015", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2015", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Goneplacidae", "counts": 7, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2015", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Nan", "counts": 6, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2015", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 5, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2015", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Xanthidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2016", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2016", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2016", "state": "Santa Catarina", "braz_region": "S", "family": "Aeglidae", "counts": 1, "state_and_region": "Santa Catarina, S"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 4, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 118, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Eriphiidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 85, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Mithracidae", "counts": 18, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 42, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 39, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2017", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Porcellanidae", "counts": 108, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2018", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Grapsidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "2018", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pilumnidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "31364", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Ocypodidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "None", "state": "Distrito Federal", "braz_region": "CO", "family": "Palaemonidae", "counts": 1, "state_and_region": "Distrito Federal, CO"}, {"start_year": "None", "state": "Esp\u00edrito Santo", "braz_region": "SE", "family": "Portunidae", "counts": 1, "state_and_region": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"start_year": "None", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Alpheidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "None", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Epialtidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "None", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Hippidae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "None", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Paguridae", "counts": 1, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "None", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Panopeidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "None", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Pinnotheridae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "None", "state": "Rio de Janeiro", "braz_region": "SE", "family": "Upogebiidae", "counts": 2, "state_and_region": "Rio de Janeiro, SE"}, {"start_year": "None", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Diogenidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"start_year": "None", "state": "S\u00e3o Paulo", "braz_region": "SE", "family": "Leucosiidae", "counts": 1, "state_and_region": "S\u00e3o Paulo, SE"}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div class="error" style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>