<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .error {
        color: red;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-lite@4.8.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 400, "continuousHeight": 300}, "axis": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "legend": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "title": {"fontSize": 16}}, "data": {"name": "data-1b4ce7c68a35e52edf23a5336051f897"}, "mark": {"type": "point", "filled": false}, "encoding": {"color": {"type": "nominal", "field": "family", "legend": {"columns": 3, "symbolLimit": 102}, "scale": {"domain": ["Nan", "Nephropidae", "Aeglidae", "Diogenidae", "Paguridae", "Porcellanidae", "Munididae", "Galatheidae", "Hippidae", "Albuneidae", "Blepharipodidae", "Lithodidae", "Chirostylidae", "Munidopsidae", "Parapaguridae", "Coenobitidae", "Palinuridae", "Scyllaridae", "Axiidae", "Callianassidae", "Ctenochelidae", "Micheleidae", "Gecarcinidae", "Pinnotheridae", "Aethridae", "Calappidae", "Portunidae", "Ovalipidae", "Leucosiidae", "Varunidae", "Sesarmidae", "Plagusiidae", "Ucididae", "Percnidae", "Dromiidae", "Raninidae", "Trichodactylidae", "Menippidae", "Mithracidae", "Panopeidae", "Ocypodidae", "Pseudothelphusidae", "Geryonidae", "Euryplacidae", "Ethusidae", "Dorippidae", "Cyclodorippidae", "Homolidae", "Atelecyclidae", "Cancridae", "Epialtidae", "Majidae", "Inachidae", "Parthenopidae", "Pilumnidae", "Pseudorhombilidae", "Eriphiidae", "Platyxanthidae", "Inachoididae", "Carpiliidae", "Hymenosomatidae", "Goneplacidae", "Palicidae", "Dairidae", "Domeciidae", "Pilumnoididae", "Bythograeidae", "Trichopeltariidae", "Cryptochiridae", "Homolodromiidae", "Polybiidae", "Chasmocarcinidae", "Mictyridae", "Symethidae", "Palaemonidae", "Hippolytidae", "Atyidae", "Alpheidae", "Rhynchocinetidae", "Processidae", "Pandalidae", "Pasiphaeidae", "Oplophoridae", "Ogyrididae", "Crangonidae", "Glyphocrangonidae", "Acanthephyridae", "Nematocarcinidae", "Anchistioididae", "Disciadidae", "Pseudochelidae", "Bathypalaemonellidae", "Lysmatidae", "Upogebiidae", "Stenopodidae", "Parastacidae", "Enoplometopidae", "Cambaridae", "Polychelidae", "Grapsidae", "Xanthidae"], "range": ["#000000", "#a0a3fd", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#007961", "#7a2c39", "#7a2c39", "#b67262", "#b67262", "#b67262", "#b67262", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#ee4454", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#3330b7", "#58b5e1", "#b8e450", "#a0a3fd", "#a0a3fd", "#a0a3fd", "#deae9e", "#d867be", "#fece5f"]}, "title": "Family"}, "order": {"type": "quantitative", "field": "counts", "sort": "descending"}, "shape": {"type": "nominal", "field": "type_status", "legend": {"columns": 5}, "title": "Type"}, "size": {"type": "quantitative", "field": "counts", "legend": {"columns": 5}, "scale": {"range": [10, 500]}}, "tooltip": [{"type": "nominal", "field": "determiner_full_name", "title": "Determiner"}, {"type": "nominal", "field": "type_status", "title": "type"}, {"type": "nominal", "field": "start_year", "title": "start year"}, {"type": "quantitative", "field": "counts", "title": "counts"}], "x": {"type": "ordinal", "field": "start_year", "title": "Sampling Year"}, "y": {"type": "nominal", "field": "determiner_full_name", "sort": ["Carlos nan Moreira", "Equipe Malacologia Mnrj", "Marcos D Tavares", "Jose luis nan Luque", "nan nan nan", "Cristiana S Serejo", "Alceu nan Lemos de castro", "Maria margarida nan Gomes-correa", "Paulo S Young", "Sergio A Rodrigues", "L nan Weber", "Vania F Pereira", "nan nan Jakobi", "Ivanilce Ns Brum", "Leila S Kury", "Martin L Christoffersen", "Petronio A Coelho", "nan R Senna", "Andre R Senna", "Cristian nan Schmidt", "Idalina M Brasil lima", "Alceu L Lemos de castro", "Maria teresa nan Valerio-berardo", "Jesser F Souza-filho", "Maria tereza nan Valerio-berardo", "Ana maria S Pires-vanin", "Elaine F Albuquerque", "M Cg Lima", "Luiz antonio nan Souza", "Gustavo augusto S De melo", "Walter nan Zwink", "Traudl nan Krapp-schickel", "Celio nan Magalhaes", "James L Barnard", "S nan Koenemann", "Kim nan Larsen", "Priscila S Nascimento", "Paula beatriz nan Araujo", "Alice O Bustamante", "Nicolas nan Rabet", "Yoko nan Wakabara", "Maria tereza V Berardo", "Ingrid A Costa", "Eduardo nan Suarez morales", "Simone N Brandao", "Rodrigo St Johnsson", "Georgia Mo Franco", "Lourdes Ma Elmoor loureiro", "S nan Gaviria", "Ceru P Sankarankutty", "Noa nan Magalhaes", "C P Sankarankutty", "A nan Machado", "Thaiana Ga Rodrigues", "P nan Freire", "Fernando nan D'incao", "Irene A Cardoso", "Luiz eduardo R Tavares", "Carolina R Tavares", "Artur nan Anker", "Sell nan Rov", "Fabio B Pitombo", "Dimitri R Alves", "Celso nan Rodrigues", "Adriano nan Kury", "Daniela J Sittrop", "I C Amancio", "William Ra Santana", "George B Wilson", "Silvana Gl Siqueira", "Juliana L Segadilha", "Ayrton R Brito", "Monica nan Moura", "Ana claudia nan Brasil", "I nan Gomes", "Fabio M Mauro", "F P De oliveira", "Fabiano nan Paschoal", "A Ns Pereira", "Ricardo nan Mugnai", "N nan Taborda", "Taiara R Rodrigues", "R B Pereira", "Alan A Myers", "Rafaela nan Bastos pereira", "Daniela S Castiglioni", "R L Ferreira", "Alessandra Ap Bueno", "Tammy nan Iwasa-arai", "Katleen E. Conlan"], "title": "Determiner"}}, "height": 800, "title": "Types per Determiner", "width": 500, "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v4.8.1.json", "datasets": {"data-1b4ce7c68a35e52edf23a5336051f897": [{"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1910", "determiner_full_name": "Jose luis nan Luque", "family": "Caligidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1911", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1944", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1947", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Argulidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1948", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Argulidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1950", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 2}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1951", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Oniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1951", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1953", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cymothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1955", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 2}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1957", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1958", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Ancinidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Scleropactidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1960", "determiner_full_name": "nan nan Jakobi", "family": "Bathynellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1961", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1962", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Diastylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1962", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Parapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1963", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1963", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Diastylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cabiropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Talitridae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 2}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Pudeoniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1989", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "Jose luis nan Luque", "family": "Caligidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 2}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Artotrogidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 4}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Celio nan Magalhaes", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Lourdes Ma Elmoor loureiro", "family": "Macrothricidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Portunidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Dimitri R Alves", "family": "Chondracanthidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Chondracanthidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Ana maria S Pires-vanin", "family": "Kalliapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Desmosomatidae", "counts": 2}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2004", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Tanaopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Pardaliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Stilipedidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Bodotriidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 2}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "Elaine F Albuquerque", "family": "Argulidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "2015", "determiner_full_name": "Fabiano nan Paschoal", "family": "Philichthyidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "39829", "determiner_full_name": "Fabio M Mauro", "family": "Caprellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "42870", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Pseudozeuxidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "42985", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Metapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Al\u00f3tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Daniela S Castiglioni", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Co-tipo", "start_year": "1903", "determiner_full_name": "Carlos nan Moreira", "family": "Hemisquillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1910", "determiner_full_name": "Jose luis nan Luque", "family": "Caligidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1939", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Scleropactidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1944", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1944", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Squillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1947", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Argulidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1948", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Argulidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1950", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1951", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Oniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1951", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1953", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cymothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1955", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1956", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1956", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1957", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1957", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1958", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Ancinidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Pudeoniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Scleropactidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1960", "determiner_full_name": "Vania F Pereira", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1961", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1961", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Oniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1962", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Diastylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1962", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Parapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1963", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1963", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Diastylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1963", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cabiropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Eubelidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Upogebiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Pudeoniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Armadillidiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Cristian nan Schmidt", "family": "Eubelidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Inachidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Scleropactidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Kalliapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Pagurapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Parapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1970", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1970", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1972", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Kalliapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1974", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1976", "determiner_full_name": "Elaine F Albuquerque", "family": "Microcerberidae", "counts": 4}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1977", "determiner_full_name": "M Cg Lima", "family": "Hyperiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1979", "determiner_full_name": "Luiz antonio nan Souza", "family": "Scleropactidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1980", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1981", "determiner_full_name": "Gustavo augusto S De melo", "family": "Raninidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Hyalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Idalina M Brasil lima", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "James L Barnard", "family": "Oedicerotidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1986", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Alicellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Leucothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Kim nan Larsen", "family": "Apseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Geryonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Pandalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Scyllaridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Calanticidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "S nan Koenemann", "family": "Bogidiellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Bodotriidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nannastacidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1988", "determiner_full_name": "Alice O Bustamante", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1989", "determiner_full_name": "Alice O Bustamante", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1989", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1989", "determiner_full_name": "S nan Koenemann", "family": "Bogidiellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1991", "determiner_full_name": "Jose luis nan Luque", "family": "Caligidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "Ingrid A Costa", "family": "Serolidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "Jose luis nan Luque", "family": "Caligidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "Eduardo nan Suarez morales", "family": "Monstrillidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "S nan Koenemann", "family": "Bogidiellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Leucothoidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Podoceridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 10}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Leucothoidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Eduardo nan Suarez morales", "family": "Monstrillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Entomolepididae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Macrocyprididae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Hyalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Ampithoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampithoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Photidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Verrucidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Artotrogidae", "counts": 3}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 5}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Lysianassidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Ceru P Sankarankutty", "family": "Inachoididae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Eduardo nan Suarez morales", "family": "Monstrillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ochlesidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Lourdes Ma Elmoor loureiro", "family": "Ilyocryptidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "S nan Gaviria", "family": "Cyclopidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "C P Sankarankutty", "family": "Panopeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Eduardo nan Suarez morales", "family": "Monstrillidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Maeridae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Artur nan Anker", "family": "Alpheidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Talitridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Fernando nan D'incao", "family": "Penaeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Palaemonidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Pandalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Photidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Luiz eduardo R Tavares", "family": "Bomolochidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Noa nan Magalhaes", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "P nan Freire", "family": "Trischizostomidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Paula beatriz nan Araujo", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Macrocyprididae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Amaryllididae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Lysianassidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Uristidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Artur nan Anker", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Munidopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Oedicerotidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Dimitri R Alves", "family": "Chondracanthidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Lourdes Ma Elmoor loureiro", "family": "Bosminidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Macrocyprididae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Trachyleberididae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Ampeliscidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Photidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 3}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Bateidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Lepechinellidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Fabio B Pitombo", "family": "Chthamalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "George B Wilson", "family": "Haploniscidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ischyroceridae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Maria tereza nan Valerio-berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Anthuridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "William Ra Santana", "family": "Kalliapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Lepechinellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Urothoidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Cheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ischyroceridae", "counts": 6}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Maria tereza nan Valerio-berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 3}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Silvana Gl Siqueira", "family": "Lysianassidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Desmosomatidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2004", "determiner_full_name": "Paula beatriz nan Araujo", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Lysianassidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2006", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2006", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ischyroceridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2006", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Typhlotanaidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2007", "determiner_full_name": "Adriano nan Kury", "family": "Armadillidiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Ana claudia nan Brasil", "family": "Stenopodidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Bathypalaemonellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Colletteidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Bodotriidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Stilipedidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "F P De oliveira", "family": "Bomolochidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Fabio M Mauro", "family": "Caprellidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Hippolytidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Sergestidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Bodotriidae", "counts": 2}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Cheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Colletteidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Tanaopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 3}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Leuconidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "N nan Taborda", "family": "Ergasilidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2014", "determiner_full_name": "Fabiano nan Paschoal", "family": "Philichthyidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2014", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Typhlotanaidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2015", "determiner_full_name": "Fabiano nan Paschoal", "family": "Philichthyidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "2015", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Typhlotanaidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "38324", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Tanaopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "39578", "determiner_full_name": "Fabio M Mauro", "family": "Caprellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "39637", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "39722", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "42870", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Pseudozeuxidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "42899", "determiner_full_name": "Alan A Myers", "family": "Aoridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "42985", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Metapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Alessandra Ap Bueno", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Maeridae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Daniela S Castiglioni", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "R L Ferreira", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Hol\u00f3tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Lect\u00f3tipo", "start_year": "1903", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Nephropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Lect\u00f3tipo", "start_year": "1988", "determiner_full_name": "Paula beatriz nan Araujo", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Lect\u00f3tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Asterocheridae", "counts": 1}, {"type_status": "Neotype", "start_year": "Sep", "determiner_full_name": "Katleen E. Conlan", "family": "Ischyroceridae", "counts": 1}, {"type_status": "Ne\u00f3tipo", "start_year": "1948", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cymothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Ne\u00f3tipo", "start_year": "1953", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cymothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Ne\u00f3tipo", "start_year": "1971", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Janiridae", "counts": 1}, {"type_status": "Ne\u00f3tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Ne\u00f3tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Porcellanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Ne\u00f3tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Gonodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Paralect\u00f3tipo", "start_year": "1903", "determiner_full_name": "Equipe Malacologia Mnrj", "family": "Nephropidae", "counts": 2}, {"type_status": "Paralect\u00f3tipo", "start_year": "1903", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Nephropidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1910", "determiner_full_name": "Jose luis nan Luque", "family": "Caligidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1927", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1938", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1939", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1940", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Scleropactidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1941", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Sphaeromatidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1942", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Pudeoniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1943", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Aeglidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1944", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1945", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Cymothoidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1946", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1947", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Pudeoniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1948", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Argulidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1948", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1950", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1950", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1950", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Scleropactidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1950", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Scalpellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1951", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1951", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Oniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1951", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1951", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Scalpellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Scalpellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Trichoniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1953", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1953", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cymothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1955", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1955", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1956", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1956", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1956", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Armadillidiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1957", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1957", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Scleropactidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1958", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1958", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Pudeoniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Scleropactidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "L nan Weber", "family": "Scalpellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Upogebiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "Sergio A Rodrigues", "family": "Callianassidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1959", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Asterocheridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1960", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1960", "determiner_full_name": "Vania F Pereira", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1961", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Dubioniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1961", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Diastylidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1961", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Scalpellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1961", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Verrucidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1962", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Diastylidae", "counts": 9}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1962", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Parapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1963", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1963", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Diastylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1963", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cabiropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Scleropactidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Upogebiidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Martin L Christoffersen", "family": "Alpheidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Leucosiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Pudeoniscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Equipe Malacologia Mnrj", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Leucosiidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "nan R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Urothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1966", "determiner_full_name": "Martin L Christoffersen", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Cristian nan Schmidt", "family": "Scleropactidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Idalina M Brasil lima", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Scalpellidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Cyclodorippidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Inachidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1967", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Leucosiidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1968", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1968", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Caprellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1968", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Pardaliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1968", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Heteralepadidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1968", "determiner_full_name": "Petronio A Coelho", "family": "Leucosiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Alceu L Lemos de castro", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Urothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Caprellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Kalliapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Pagurapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Ivanilce Ns Brum", "family": "Parapseudidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1969", "determiner_full_name": "Maria teresa nan Valerio-berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1970", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1970", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Gonodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1970", "determiner_full_name": "Maria teresa nan Valerio-berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1970", "determiner_full_name": "Maria tereza nan Valerio-berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 6}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1971", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1971", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Squillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1971", "determiner_full_name": "Maria tereza nan Valerio-berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1971", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Balanidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1972", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Bopyridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Cirolanidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Scalpellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1973", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Balloniscidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1974", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Cheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1975", "determiner_full_name": "Ana maria S Pires-vanin", "family": "Paranthuridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1975", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Asterocheridae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1976", "determiner_full_name": "Equipe Malacologia Mnrj", "family": "Cymothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1978", "determiner_full_name": "Idalina M Brasil lima", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1979", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1980", "determiner_full_name": "Ana maria S Pires-vanin", "family": "Janiridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1980", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Cheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1980", "determiner_full_name": "Leila S Kury", "family": "Platyarthridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1980", "determiner_full_name": "M Cg Lima", "family": "Oxycephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1980", "determiner_full_name": "M Cg Lima", "family": "Paraphronimidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1980", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1982", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Celio nan Magalhaes", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Hyalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Idalina M Brasil lima", "family": "Philosciidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Traudl nan Krapp-schickel", "family": "Maeridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1983", "determiner_full_name": "Walter nan Zwink", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1984", "determiner_full_name": "Martin L Christoffersen", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1984", "determiner_full_name": "Walter nan Zwink", "family": "Trichodactylidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "Ana maria S Pires-vanin", "family": "Gnathiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "Idalina M Brasil lima", "family": "Philosciidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Pyrgomatidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Verrucidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1985", "determiner_full_name": "Walter nan Zwink", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1986", "determiner_full_name": "Ana maria S Pires-vanin", "family": "Gnathiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1986", "determiner_full_name": "Equipe Malacologia Mnrj", "family": "Idoteidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1986", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Corophiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Ana maria S Pires-vanin", "family": "Gnathiidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Alicellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Geryonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Calanticidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1987", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nebaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1988", "determiner_full_name": "Alice O Bustamante", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1988", "determiner_full_name": "Ana maria S Pires-vanin", "family": "Gnathiidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1988", "determiner_full_name": "Paula beatriz nan Araujo", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1988", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1989", "determiner_full_name": "Alice O Bustamante", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1989", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1989", "determiner_full_name": "S nan Koenemann", "family": "Bogidiellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1990", "determiner_full_name": "Yoko nan Wakabara", "family": "Hutchinsoniellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1991", "determiner_full_name": "Jose luis nan Luque", "family": "Caligidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1991", "determiner_full_name": "Yoko nan Wakabara", "family": "Hutchinsoniellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Corophiidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "Jose luis nan Luque", "family": "Caligidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "Maria tereza V Berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Verrucidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Ampeliscidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Ischyroceridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Liljeborgiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1992", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Lysianassidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Leucothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Podoceridae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1993", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Scalpellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Leucothoidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Melitidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Podoceridae", "counts": 6}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 10}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Lynceidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Macrocyprididae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "Traudl nan Krapp-schickel", "family": "Maeridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Monstrillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1994", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Ocypodidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Leucothoidae", "counts": 13}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Podoceridae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Eduardo nan Suarez morales", "family": "Monstrillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Georgia Mo Franco", "family": "Grapsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Majidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 9}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Entomolepididae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Lynceidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Macrocyprididae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "Traudl nan Krapp-schickel", "family": "Maeridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Artotrogidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1995", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Asterocheridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Hyalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Talitridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Eduardo nan Suarez morales", "family": "Monstrillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Ocypodidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Pollicipedidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1996", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 8}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Ampithoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Hyalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Leucothoidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampithoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Photidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Verrucidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Artotrogidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "Rodrigo St Johnsson", "family": "Asterocheridae", "counts": 12}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Ampithoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1997", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1998", "determiner_full_name": "S nan Gaviria", "family": "Cyclopidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Ampithoidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Eduardo nan Suarez morales", "family": "Monstrillidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Marcos D Tavares", "family": "Trichopeltariidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "Noa nan Magalhaes", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "1999", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Idoteidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "A nan Machado", "family": "Pandalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Ampithoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Maeridae", "counts": 10}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Urothoidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Artur nan Anker", "family": "Alpheidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Carolina R Tavares", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Talitridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Palaemonidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Pandalidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Photidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Luiz eduardo R Tavares", "family": "Bomolochidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Noa nan Magalhaes", "family": "Cirolanidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Macrocyprididae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Trachyleberididae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "Thaiana Ga Rodrigues", "family": "Pasiphaeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Aegidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2000", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "A nan Machado", "family": "Pandalidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Amaryllididae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Chevaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Lysianassidae", "counts": 13}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Maeridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Uristidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Urothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Artur nan Anker", "family": "Alpheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Mithracidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Celso nan Rodrigues", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Oedicerotidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Dimitri R Alves", "family": "Chondracanthidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Fabio B Pitombo", "family": "Chthamalidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 10}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ischyroceridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Noa nan Magalhaes", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Sell nan Rov", "family": "Macrocyprididae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "Simone N Brandao", "family": "Macrocyprididae", "counts": 7}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Chondracanthidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2001", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Adriano nan Kury", "family": "Armadillidiidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Ana maria S Pires-vanin", "family": "Kalliapseudidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Lysianassidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Photidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Lepechinellidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Urothoidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Dimitri R Alves", "family": "Chondracanthidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Fabio B Pitombo", "family": "Chthamalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "George B Wilson", "family": "Ischnomesidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "I C Amancio", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Chevaliidae", "counts": 7}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ischyroceridae", "counts": 23}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ochlesidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Photidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Maria tereza V Berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Maria tereza nan Valerio-berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "Silvana Gl Siqueira", "family": "Tryphosidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2002", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Ampeliscidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Photidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Bopyridae", "counts": 7}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Lepechinellidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Urothoidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampeliscidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Cheidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ischyroceridae", "counts": 17}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Typhlotanaidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Maria tereza V Berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Maria tereza nan Valerio-berardo", "family": "Ampeliscidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "P nan Freire", "family": "Leucosiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Chevaliidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Oedicerotidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Paulo S Young", "family": "Oxycephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2003", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2004", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Epialtidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2004", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Tanaopsidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2004", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Lysianassidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Hyalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Talitridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Cheidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "Monica nan Moura", "family": "Talitridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2005", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Panopeidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2006", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Lysianassidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2006", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2006", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Photidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2006", "determiner_full_name": "Lourdes Ma Elmoor loureiro", "family": "Chydoridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2007", "determiner_full_name": "Adriano nan Kury", "family": "Armadillidiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2007", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Portunidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2007", "determiner_full_name": "Monica nan Moura", "family": "Cymothoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2007", "determiner_full_name": "Monica nan Moura", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Aethridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Bopyridae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Fabio M Mauro", "family": "Caprellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "I nan Gomes", "family": "Palaemonidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Bathypalaemonellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Ampithoidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Bodotriidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Nannastacidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Colletteidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2008", "determiner_full_name": "Silvana Gl Siqueira", "family": "Tryphosidae", "counts": 7}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Stilipedidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Fabiano nan Paschoal", "family": "Gnathiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Fabio M Mauro", "family": "Caprellidae", "counts": 6}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Hippolytidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Bodotriidae", "counts": 17}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Jesser F Souza-filho", "family": "Cheidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Tanaopsidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2009", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 79}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2010", "determiner_full_name": "A Ns Pereira", "family": "Philichthyidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2010", "determiner_full_name": "F P De oliveira", "family": "Bomolochidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2010", "determiner_full_name": "Fabiano nan Paschoal", "family": "Philichthyidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2010", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Bodotriidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "Celio nan Magalhaes", "family": "Pseudothelphusidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Sergestidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 6}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2011", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Philosciidae", "counts": 4}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2012", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Bodotriidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2012", "determiner_full_name": "Fabiano nan Paschoal", "family": "Philichthyidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2012", "determiner_full_name": "Irene A Cardoso", "family": "Dromiidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2012", "determiner_full_name": "Ricardo nan Mugnai", "family": "Bathytropidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "Ayrton R Brito", "family": "Bodotriidae", "counts": 5}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Nan", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "N nan Taborda", "family": "Ergasilidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "Nicolas nan Rabet", "family": "Thamnocephalidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2013", "determiner_full_name": "Taiara R Rodrigues", "family": "Stenothoidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2014", "determiner_full_name": "Fabiano nan Paschoal", "family": "Philichthyidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2014", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Typhlotanaidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2015", "determiner_full_name": "Fabiano nan Paschoal", "family": "Philichthyidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2015", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Typhlotanaidae", "counts": 19}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "2015", "determiner_full_name": "R B Pereira", "family": "Artesiidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "25011", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "25076", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "25173", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "39637", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "39722", "determiner_full_name": "Andre R Senna", "family": "Melitidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "39850", "determiner_full_name": "Fabio M Mauro", "family": "Caprellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "42870", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Pseudozeuxidae", "counts": 2}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "42899", "determiner_full_name": "Alan A Myers", "family": "Aoridae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "42911", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Metapseudidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "42955", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Pseudozeuxidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "42985", "determiner_full_name": "Juliana L Segadilha", "family": "Metapseudidae", "counts": 7}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Alessandra Ap Bueno", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Daniela J Sittrop", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Daniela S Castiglioni", "family": "Hyalellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Priscila S Nascimento", "family": "Phoxocephalopsidae", "counts": 12}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Rafaela nan Bastos pereira", "family": "Artesiidae", "counts": 3}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "Tammy nan Iwasa-arai", "family": "Caprellidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Cirolanidae", "counts": 1}, {"type_status": "Par\u00e1tipo", "start_year": "None", "determiner_full_name": "nan nan nan", "family": "Maeridae", "counts": 3}, {"type_status": "S\u00edntipo", "start_year": "1914", "determiner_full_name": "Cristiana S Serejo", "family": "Hyalidae", "counts": 1}, {"type_status": "S\u00edntipo", "start_year": "1952", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "S\u00edntipo", "start_year": "1964", "determiner_full_name": "Alceu nan Lemos de castro", "family": "Philosciidae", "counts": 1}, {"type_status": "S\u00edntipo", "start_year": "1965", "determiner_full_name": "Maria margarida nan Gomes-correa", "family": "Albuneidae", "counts": 2}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div class="error" style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>