<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .error {
        color: red;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-lite@4.8.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 400, "continuousHeight": 300}, "axis": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "legend": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "title": {"fontSize": 16}}, "data": {"name": "data-825dbe546197e71e000c50962b7645c4"}, "mark": "circle", "encoding": {"color": {"type": "nominal", "field": "type_status", "scale": {"domain": ["nan", "Hol\u00f3tipo", "S\u00edntipo", "Par\u00e1tipo", "Top\u00f3tipo", "Lect\u00f3tipo", "2005"], "range": ["#000000", "#d62728", "#d62729", "#4daf4a", "#8c6d31", "#f58518", "#79706e"]}, "title": "Tipo"}, "tooltip": [{"type": "quantitative", "field": "numero_catalogo"}, {"type": "nominal", "field": "familia"}, {"type": "nominal", "field": "ordem"}, {"type": "nominal", "field": "type_status"}, {"type": "quantitative", "field": "ano_coleta"}, {"type": "nominal", "field": "ano_descricao"}], "x": {"type": "ordinal", "field": "ano_descricao", "title": "Ano de descri\u00e7\u00e3o"}, "y": {"type": "ordinal", "field": "ano_coleta", "sort": {"field": "ano_coleta", "op": "min", "order": "descending"}, "title": "Ano de coleta"}}, "height": 500, "width": 500, "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v4.8.1.json", "datasets": {"data-825dbe546197e71e000c50962b7645c4": [{"Unnamed: 0": 125, "numero_catalogo": 3305, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "10/11/1964", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1964.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "nigricauda", "especie_atual": "nigricauda", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "F. Oliveira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -19.029804000000002, "long": -39.989834, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1966", "author_full": "Gans", "first_author": "Gans"}, {"Unnamed: 0": 126, "numero_catalogo": 3306, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "12/10/1956", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1956.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leptotyphlops", "genero_atual": "Epictia", "especie_ent": "munoai", "especie_atual": "munoai", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "H. Klappenbach", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Leptotyphlopidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -31.877671000000003, "long": -56.242748999999996, "municipio": "Tacuarembo", "estado_ou_provincia": "Paysand\u00fa", "pais": "Uruguai", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1961", "author_full": "Orejas-Miranda", "first_author": "Orejas-Miranda"}, {"Unnamed: 0": 127, "numero_catalogo": 3307, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "05/08/1956", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1956.0, "mes_coleta": 8.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "munoai", "especie_atual": "munoai", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. San-martin", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -34.60099, "long": -55.277292, "municipio": "Piren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Maldonado", "pais": "Uruguai", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1960", "author_full": "Klappenbach", "first_author": "Klappenbach"}, {"Unnamed: 0": 199, "numero_catalogo": 3379, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Micrurus", "genero_atual": "Micrurus", "especie_ent": "affinis", "especie_atual": "diastema", "subespecie_atual": null, "type_status": "Top\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Elapidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Top\u00f3tipo", "lat": 20.684285, "long": -88.56778299999999, "municipio": "Chic\u00e1n Itz\u00e1", "estado_ou_provincia": "Yucat\u00e1", "pais": "M\u00e9xico", "continente": "Am\u00e9rica do Norte", "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 539, "numero_catalogo": 3719, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "lemniscatus", "especie_atual": "gaigei", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": null, "estado_ou_provincia": null, "pais": null, "continente": null, "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1915", "author_full": "Ruthven", "first_author": "Ruthven"}, {"Unnamed: 0": 540, "numero_catalogo": 3720, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "lemniscatus", "especie_atual": "lemniscatus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": null, "estado_ou_provincia": null, "pais": null, "continente": null, "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1915", "author_full": "Ruthven", "first_author": "Ruthven"}, {"Unnamed: 0": 541, "numero_catalogo": 3721, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "lemniscatus", "especie_atual": "lemniscatus", "subespecie_atual": "gaigei", "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": null, "estado_ou_provincia": null, "pais": null, "continente": null, "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1915", "author_full": "Ruthven", "first_author": "Ruthven"}, {"Unnamed: 0": 542, "numero_catalogo": 3722, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "lemniscatus", "especie_atual": "lemniscatus", "subespecie_atual": "gaigei", "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": null, "estado_ou_provincia": null, "pais": null, "continente": null, "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1915", "author_full": "Ruthven", "first_author": "Ruthven"}, {"Unnamed: 0": 753, "numero_catalogo": 3933, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Sibynomorphus", "genero_atual": "Sibynomorphus", "especie_ent": "lavillai", "especie_atual": "lavillai", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "F. Cruz", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -24.727394, "long": -64.19573299999999, "municipio": "Departamento Anta", "estado_ou_provincia": "Salta", "pais": "Argentina", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1993", "author_full": "Schocchi, Porto , Rey", "first_author": "Schocchi"}, {"Unnamed: 0": 861, "numero_catalogo": 4041, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/11/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": "kisteumacheri", "especie_atual": "kisteumacheri", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -14.783695999999999, "long": -43.916667, "municipio": "Manga", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Porto, Soares , Caramaschi", "first_author": "Porto"}, {"Unnamed: 0": 862, "numero_catalogo": 4042, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": "kisteumacheri", "especie_atual": "kisteumacheri", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Porto", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -14.75, "long": -43.9333333, "municipio": "Manga", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Porto, Soares , Caramaschi", "first_author": "Porto"}, {"Unnamed: 0": 863, "numero_catalogo": 4043, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": "kisteumacheri", "especie_atual": "kisteumacheri", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Porto", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -14.75, "long": -43.9333333, "municipio": "Manga", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Porto, Soares , Caramaschi", "first_author": "Porto"}, {"Unnamed: 0": 864, "numero_catalogo": 4044, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": "kisteumacheri", "especie_atual": "kisteumacheri", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Porto", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -14.75, "long": -43.9333333, "municipio": "Manga", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Porto, Soares , Caramaschi", "first_author": "Porto"}, {"Unnamed: 0": 865, "numero_catalogo": 4045, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": "kisteumacheri", "especie_atual": "kisteumacheri", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Porto", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -14.75, "long": -43.9333333, "municipio": "Manga", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Porto, Soares , Caramaschi", "first_author": "Porto"}, {"Unnamed: 0": 866, "numero_catalogo": 4046, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/08/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 8.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": "kisteumacheri", "especie_atual": "kisteumacheri", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "E. Carellos-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -14.75, "long": -43.9333333, "municipio": "Manga", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Porto, Soares , Caramaschi", "first_author": "Porto"}, {"Unnamed: 0": 1083, "numero_catalogo": 4263, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/00/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 0.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leptotyphlops", "genero_atual": "Tricheilostoma", "especie_ent": "dimidiatus", "especie_atual": "jani", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "G. Kisteumacher", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Leptotyphlopidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -19.92083, "long": -43.93778, "municipio": "Belo Horizonte", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2012", "author_full": "Pinto , Fernandes", "first_author": "Pinto "}, {"Unnamed: 0": 1106, "numero_catalogo": 4286, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/10/1987", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1987.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Pseudoboa", "genero_atual": "Pseudoboa", "especie_ent": "serrana", "especie_atual": "serrana", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Lobato", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.28194, "long": -42.53111, "municipio": "Nova Friburgo", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1995", "author_full": "Morato, Moura-Leite, Prudente, B\u00e9rnils", "first_author": "Morato"}, {"Unnamed: 0": 1279, "numero_catalogo": 4459, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/11/1987", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1987.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": null, "especie_atual": "pantostictus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Porto", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -17.3833333, "long": -44.85, "municipio": "Pirapora", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1993", "author_full": "Fernandes , Puorto", "first_author": "Fernandes "}, {"Unnamed: 0": 1333, "numero_catalogo": 4513, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/01/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Simplisulcus", "genero_atual": "Simplisulcus", "especie_ent": "nanavensis", "especie_atual": "nanavensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": 60.0, "max_altitude": null, "ordem": null, "subordem": "Nan", "familia": "#n/d", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -2.548979, "long": -60.035135, "municipio": "Manaus", "estado_ou_provincia": "Amazonas", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 1344, "numero_catalogo": 4524, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/02/1988", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1988.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tapinurus", "genero_atual": "Tropidurus", "especie_ent": "helenae", "especie_atual": "helenae", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "F. Souza", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Tropiduridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -9.01528, "long": -42.69944, "municipio": "S\u00e3o Raimundo Nonato", "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1990", "author_full": "Manzani, Abe", "first_author": "Manzani"}, {"Unnamed: 0": 1345, "numero_catalogo": 4525, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/06/1988", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1988.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tapinurus", "genero_atual": "Tropidurus", "especie_ent": "helenae", "especie_atual": "helenae", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "F. Souza", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Tropiduridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -9.01528, "long": -42.69944, "municipio": "S\u00e3o Raimundo Nonato", "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1990", "author_full": "Manzani, Abe", "first_author": "Manzani"}, {"Unnamed: 0": 1518, "numero_catalogo": 4698, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "06/04/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1519, "numero_catalogo": 4699, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1520, "numero_catalogo": 4700, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1521, "numero_catalogo": 4701, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1522, "numero_catalogo": 4702, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1523, "numero_catalogo": 4703, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1524, "numero_catalogo": 4704, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1525, "numero_catalogo": 4705, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1526, "numero_catalogo": 4706, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "07/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1527, "numero_catalogo": 4707, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "07/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1528, "numero_catalogo": 4708, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "07/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1529, "numero_catalogo": 4709, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "07/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1530, "numero_catalogo": 4710, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "07/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1531, "numero_catalogo": 4711, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "07/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1532, "numero_catalogo": 4712, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1533, "numero_catalogo": 4713, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1534, "numero_catalogo": 4714, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1535, "numero_catalogo": 4715, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1536, "numero_catalogo": 4716, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1537, "numero_catalogo": 4717, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1538, "numero_catalogo": 4718, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Giaretta", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1539, "numero_catalogo": 4719, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/07/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Giaretta", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1542, "numero_catalogo": 4722, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/02/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Giaretta", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1543, "numero_catalogo": 4723, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/02/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Giaretta", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1544, "numero_catalogo": 4724, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Giaretta", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1545, "numero_catalogo": 4725, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Giaretta", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1546, "numero_catalogo": 4726, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/00/1994", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1994.0, "mes_coleta": 0.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Ara\u00fajo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1547, "numero_catalogo": 4727, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Ara\u00fajo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1548, "numero_catalogo": 4728, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/1994", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1994.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Ara\u00fajo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1549, "numero_catalogo": 4729, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/1994", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1994.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Ara\u00fajo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1550, "numero_catalogo": 4730, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/1994", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1994.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Ara\u00fajo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1551, "numero_catalogo": 4731, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/1994", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1994.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Ara\u00fajo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1552, "numero_catalogo": 4732, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/01/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1553, "numero_catalogo": 4733, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/01/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1554, "numero_catalogo": 4734, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/01/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1555, "numero_catalogo": 4735, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/01/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1556, "numero_catalogo": 4736, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/01/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1557, "numero_catalogo": 4737, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/01/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "nativo", "especie_atual": "nativo", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -19.1333333, "long": -40.0666667, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rocha, Bergallo, Peccinini-Seale", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 1558, "numero_catalogo": 4738, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/01/1981", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1981.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tupinambis", "genero_atual": "Tupinambis", "especie_ent": "quadrilineatus", "especie_atual": "quadrilineatus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Pombal-jr.", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -11.743160000000001, "long": -49.063007, "municipio": "Gurup\u00ed", "estado_ou_provincia": "Tocantins", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Manzani, Abe", "first_author": "Manzani"}, {"Unnamed: 0": 1773, "numero_catalogo": 4953, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/01/1937", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1937.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Placosoma", "genero_atual": "Placosoma", "especie_ent": "cordylinum", "especie_atual": "cordylinum", "subespecie_atual": "cordylinum", "type_status": "Lect\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "B. Lutz", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Lect\u00f3tipo", "lat": -22.414099, "long": -42.949604, "municipio": "Teres\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1944", "author_full": "Loveridge", "first_author": "Loveridge"}, {"Unnamed: 0": 3343, "numero_catalogo": 6523, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/1998", "DataColetaInicial": "00/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 1998.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Apostolepis", "genero_atual": "Apostolepis", "especie_ent": "freitasi", "especie_atual": "freitasi", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "T.", "DeterminatorLastName1": "L.", "determinator_full_name": "T. L.", "collector_full_name": "M. Locks", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -11.146678999999999, "long": -42.126175, "municipio": "Central", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2004", "author_full": "Lema", "first_author": "Lema"}, {"Unnamed: 0": 3344, "numero_catalogo": 6524, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/1998", "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 1998.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Apostolepis", "genero_atual": "Apostolepis", "especie_ent": "freitasi", "especie_atual": "freitasi", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "T.", "DeterminatorLastName1": "L.", "determinator_full_name": "T. L.", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": null, "estado_ou_provincia": null, "pais": null, "continente": null, "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2011/12", "author_full": "Lema, Renner", "first_author": "Lema"}, {"Unnamed: 0": 3345, "numero_catalogo": 6525, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2005", "DataColetaInicial": "14/05/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2005.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tantilla", "genero_atual": "Tantilla", "especie_ent": "marcovani", "especie_atual": "marcovani", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "T.", "DeterminatorLastName1": "Lewi", "determinator_full_name": "T. Lewi", "collector_full_name": null, "altitude": 1050.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -7.260126, "long": -37.387064, "municipio": "Matur\u00e9ia", "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2004", "author_full": "Lema", "first_author": "Lema"}, {"Unnamed: 0": 3356, "numero_catalogo": 6536, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/1998", "DataColetaInicial": "05/02/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 1998.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "D.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3357, "numero_catalogo": 6537, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/1998", "DataColetaInicial": "25/01/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 1998.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "D.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3358, "numero_catalogo": 6538, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/1998", "DataColetaInicial": "25/01/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 1998.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "D.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "R. Fialito", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3359, "numero_catalogo": 6539, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/1998", "DataColetaInicial": "27/01/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 1998.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "D.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "R. Fialito", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3360, "numero_catalogo": 6540, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/1998", "DataColetaInicial": "27/01/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 1998.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "D.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3361, "numero_catalogo": 6541, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "25/03/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "D.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3362, "numero_catalogo": 6542, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "25/03/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "D.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "R. Fialho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3363, "numero_catalogo": 6543, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "25/03/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3364, "numero_catalogo": 6544, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "03/05/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3365, "numero_catalogo": 6545, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "03/05/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "R. Silveira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3366, "numero_catalogo": 6546, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "19/05/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3367, "numero_catalogo": 6547, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "24/08/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 8.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3368, "numero_catalogo": 6548, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "24/08/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 8.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3369, "numero_catalogo": 6549, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/09/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3370, "numero_catalogo": 6550, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/09/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3371, "numero_catalogo": 6551, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/09/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3372, "numero_catalogo": 6552, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/09/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3373, "numero_catalogo": 6553, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "23/11/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3374, "numero_catalogo": 6554, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "23/11/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3375, "numero_catalogo": 6555, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/12/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3376, "numero_catalogo": 6556, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/12/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "R. Silveira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3377, "numero_catalogo": 6557, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "23/01/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3378, "numero_catalogo": 6558, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/03/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "R. Silveira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3379, "numero_catalogo": 6559, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "06/09/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3380, "numero_catalogo": 6560, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/11/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3381, "numero_catalogo": 6561, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/11/1990", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1990.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3382, "numero_catalogo": 6562, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "24/01/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3383, "numero_catalogo": 6563, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/02/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Fonseca", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3384, "numero_catalogo": 6564, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/02/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3385, "numero_catalogo": 6565, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "10/04/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3386, "numero_catalogo": 6566, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/05/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3387, "numero_catalogo": 6567, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/05/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3388, "numero_catalogo": 6568, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/05/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3389, "numero_catalogo": 6569, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/05/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3390, "numero_catalogo": 6570, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/05/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3391, "numero_catalogo": 6571, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/05/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3392, "numero_catalogo": 6572, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "15/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3393, "numero_catalogo": 6573, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "15/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3394, "numero_catalogo": 6574, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "16/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3395, "numero_catalogo": 6575, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3396, "numero_catalogo": 6576, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3397, "numero_catalogo": 6577, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3398, "numero_catalogo": 6578, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3399, "numero_catalogo": 6579, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3400, "numero_catalogo": 6580, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3401, "numero_catalogo": 6581, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3402, "numero_catalogo": 6582, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "17/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3403, "numero_catalogo": 6583, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3404, "numero_catalogo": 6584, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3405, "numero_catalogo": 6585, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3406, "numero_catalogo": 6586, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3407, "numero_catalogo": 6587, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3408, "numero_catalogo": 6588, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "T.", "DeterminatorLastName1": "L.", "determinator_full_name": "T. L.", "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3409, "numero_catalogo": 6589, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/07/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3410, "numero_catalogo": 6590, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3411, "numero_catalogo": 6591, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3412, "numero_catalogo": 6592, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3413, "numero_catalogo": 6593, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3414, "numero_catalogo": 6594, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3415, "numero_catalogo": 6595, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3416, "numero_catalogo": 6596, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3417, "numero_catalogo": 6597, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3418, "numero_catalogo": 6598, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3419, "numero_catalogo": 6599, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3420, "numero_catalogo": 6600, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3421, "numero_catalogo": 6601, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3422, "numero_catalogo": 6602, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3423, "numero_catalogo": 6603, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "29/09/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3424, "numero_catalogo": 6604, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "26/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3425, "numero_catalogo": 6605, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3426, "numero_catalogo": 6606, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3427, "numero_catalogo": 6607, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3428, "numero_catalogo": 6608, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3429, "numero_catalogo": 6609, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3430, "numero_catalogo": 6610, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3431, "numero_catalogo": 6611, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3432, "numero_catalogo": 6612, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3433, "numero_catalogo": 6613, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/11/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3434, "numero_catalogo": 6614, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/11/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3435, "numero_catalogo": 6615, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3436, "numero_catalogo": 6616, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3437, "numero_catalogo": 6617, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3438, "numero_catalogo": 6618, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3439, "numero_catalogo": 6619, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3440, "numero_catalogo": 6620, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3441, "numero_catalogo": 6621, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "L. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3442, "numero_catalogo": 6622, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3443, "numero_catalogo": 6623, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3444, "numero_catalogo": 6624, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3445, "numero_catalogo": 6625, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3446, "numero_catalogo": 6626, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "16/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3447, "numero_catalogo": 6627, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "16/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3448, "numero_catalogo": 6628, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "16/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3449, "numero_catalogo": 6629, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "16/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3450, "numero_catalogo": 6630, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "16/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3451, "numero_catalogo": 6631, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "16/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3452, "numero_catalogo": 6632, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "19/12/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3453, "numero_catalogo": 6633, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/01/1992", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1992.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3454, "numero_catalogo": 6634, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/01/1992", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1992.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "D. Vrcibradic", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3455, "numero_catalogo": 6635, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/01/1992", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1992.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3456, "numero_catalogo": 6636, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/01/1992", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1992.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3457, "numero_catalogo": 6637, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/04/1992", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1992.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3458, "numero_catalogo": 6638, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/04/1992", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1992.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3459, "numero_catalogo": 6639, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/04/1992", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1992.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "H. Zalvar", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3460, "numero_catalogo": 6640, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "10/04/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3461, "numero_catalogo": 6641, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/10/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Cnemidophorus", "especie_ent": "littoralis", "especie_atual": "littoralis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "P. Teixeira-filho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.95, "long": -42.8, "municipio": "Maric\u00e1", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2000", "author_full": "Rocha, Ara\u00fajo, Vrcibradic, Costa", "first_author": "Rocha"}, {"Unnamed: 0": 3825, "numero_catalogo": 7005, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "26/02/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3826, "numero_catalogo": 7006, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3827, "numero_catalogo": 7007, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "10/06/1984", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1984.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3828, "numero_catalogo": 7008, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3829, "numero_catalogo": 7009, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3830, "numero_catalogo": 7010, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3831, "numero_catalogo": 7011, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3832, "numero_catalogo": 7012, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3833, "numero_catalogo": 7013, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3834, "numero_catalogo": 7014, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3835, "numero_catalogo": 7015, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "22/02/1985", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1985.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Coleodactylus", "genero_atual": "Coleodactylus", "especie_ent": "natalensis", "especie_atual": "natalensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Sphaerodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -5.827824, "long": -35.190023, "municipio": "Natal", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1999", "author_full": "Freire", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 3856, "numero_catalogo": 7036, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/04/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Bothrops", "genero_atual": "Bothrops", "especie_ent": "muriciensis", "especie_atual": "muriciensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "S. Silva", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Viperidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -9.233333, "long": -35.85, "municipio": "Murici", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2001", "author_full": "Ferrarezzi, Freire", "first_author": "Ferrarezzi"}, {"Unnamed: 0": 3857, "numero_catalogo": 7037, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "07/07/1995", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1995.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Bothrops", "genero_atual": "Bothrops", "especie_ent": "muriciensis", "especie_atual": "muriciensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Freire", "determinator_full_name": "E. Freire", "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Viperidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -9.233333, "long": -35.85, "municipio": "Murici", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2001", "author_full": "Ferrarezzi, Freire", "first_author": "Ferrarezzi"}, {"Unnamed: 0": 4390, "numero_catalogo": 7570, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Bogertia", "genero_atual": "Phyllopezus", "especie_ent": "lutzae", "especie_atual": "lutzae", "subespecie_atual": null, "type_status": "S\u00edntipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Phyllodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "S\u00edntipo", "lat": -12.971110000000001, "long": -38.51083, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1941", "author_full": "Loveridge", "first_author": "Loveridge"}, {"Unnamed: 0": 4391, "numero_catalogo": 7571, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Bogertia", "genero_atual": "Phyllopezus", "especie_ent": "lutzae", "especie_atual": "lutzae", "subespecie_atual": null, "type_status": "S\u00edntipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Phyllodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "S\u00edntipo", "lat": -12.971110000000001, "long": -38.51083, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1941", "author_full": "Loveridge", "first_author": "Loveridge"}, {"Unnamed: 0": 4708, "numero_catalogo": 7888, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/08/2000", "DataColetaInicial": "00/07/1957", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2000.0, "mes_determinacao": 8.0, "ano_coleta": 1957.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "altagratie", "especie_atual": "altagratie", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "H. Sick", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -0.301715, "long": -49.754437, "municipio": "Chaves", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2008", "author_full": "Passos, Fernandes", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 4945, "numero_catalogo": 8125, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/1997", "DataColetaInicial": "07/04/1994", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 1997.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 1994.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposoma", "genero_atual": "Leposoma", "especie_ent": "baturitensis", "especie_atual": "baturitensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "Borges,", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "R. Otoch", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -4.276041, "long": -38.875904, "municipio": "Baturit\u00e9", "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "1997", "author_full": "Rodrigues, Borges", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 5436, "numero_catalogo": 8616, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "25/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5437, "numero_catalogo": 8617, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "25/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5438, "numero_catalogo": 8618, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5439, "numero_catalogo": 8619, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5440, "numero_catalogo": 8620, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5441, "numero_catalogo": 8621, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5442, "numero_catalogo": 8622, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5443, "numero_catalogo": 8623, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5444, "numero_catalogo": 8624, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5445, "numero_catalogo": 8625, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "15/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5446, "numero_catalogo": 8626, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "15/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5447, "numero_catalogo": 8627, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "15/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5448, "numero_catalogo": 8628, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "18/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5449, "numero_catalogo": 8629, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "18/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5450, "numero_catalogo": 8630, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5451, "numero_catalogo": 8631, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5452, "numero_catalogo": 8632, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5453, "numero_catalogo": 8633, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5454, "numero_catalogo": 8634, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5455, "numero_catalogo": 8635, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5456, "numero_catalogo": 8636, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5457, "numero_catalogo": 8637, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5458, "numero_catalogo": 8638, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5459, "numero_catalogo": 8639, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5460, "numero_catalogo": 8640, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5461, "numero_catalogo": 8641, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5462, "numero_catalogo": 8642, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "08/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5463, "numero_catalogo": 8643, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "08/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5464, "numero_catalogo": 8644, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "08/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5465, "numero_catalogo": 8645, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "15/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5466, "numero_catalogo": 8646, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "15/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5467, "numero_catalogo": 8647, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "15/04/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5468, "numero_catalogo": 8648, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "03/05/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5469, "numero_catalogo": 8649, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "06/05/2000", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2000.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5470, "numero_catalogo": 8650, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/06/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5471, "numero_catalogo": 8651, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/06/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5472, "numero_catalogo": 8652, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "12/07/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5473, "numero_catalogo": 8653, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "12/07/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5474, "numero_catalogo": 8654, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "04/10/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5475, "numero_catalogo": 8655, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "04/10/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5476, "numero_catalogo": 8656, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "04/10/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5477, "numero_catalogo": 8657, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "04/10/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5478, "numero_catalogo": 8658, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "04/10/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5479, "numero_catalogo": 8659, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "31/01/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5480, "numero_catalogo": 8660, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/02/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5481, "numero_catalogo": 8661, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/02/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5482, "numero_catalogo": 8662, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/02/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5483, "numero_catalogo": 8663, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5484, "numero_catalogo": 8664, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5485, "numero_catalogo": 8665, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5486, "numero_catalogo": 8666, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "14/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5487, "numero_catalogo": 8667, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5488, "numero_catalogo": 8668, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5489, "numero_catalogo": 8669, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5490, "numero_catalogo": 8670, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5491, "numero_catalogo": 8671, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/03/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5492, "numero_catalogo": 8672, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5493, "numero_catalogo": 8673, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5494, "numero_catalogo": 8674, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5495, "numero_catalogo": 8675, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5496, "numero_catalogo": 8676, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5497, "numero_catalogo": 8677, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5498, "numero_catalogo": 8678, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5499, "numero_catalogo": 8679, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5500, "numero_catalogo": 8680, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5501, "numero_catalogo": 8681, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "18/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5502, "numero_catalogo": 8682, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "18/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5503, "numero_catalogo": 8683, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "18/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5504, "numero_catalogo": 8684, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/05/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5505, "numero_catalogo": 8685, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/05/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5506, "numero_catalogo": 8686, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/05/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5507, "numero_catalogo": 8687, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/05/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5508, "numero_catalogo": 8688, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/05/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5509, "numero_catalogo": 8689, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "30/05/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5510, "numero_catalogo": 8690, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/06/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5511, "numero_catalogo": 8691, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/06/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5512, "numero_catalogo": 8692, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/06/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5513, "numero_catalogo": 8693, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/06/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5514, "numero_catalogo": 8694, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/06/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5515, "numero_catalogo": 8695, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/06/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "E.", "DeterminatorLastName1": "Dias", "determinator_full_name": "E. Dias", "collector_full_name": "E. Dias", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.933333300000001, "long": -38.3333333, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Reis, Dias, Rocha, Vrcibradic", "first_author": "Reis"}, {"Unnamed: 0": 5828, "numero_catalogo": 9008, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2001", "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2001.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tupinambis", "genero_atual": "Salvator", "especie_ent": "duseni", "especie_atual": "duseni", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "A.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": 280.0, "max_altitude": 350.0, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Ara\u00e7atuba_Pereira Barreto", "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Manzani, Abe", "first_author": "Manzani"}, {"Unnamed: 0": 5829, "numero_catalogo": 9009, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2001", "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2001.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tupinambis", "genero_atual": "Salvator", "especie_ent": "duseni", "especie_atual": "duseni", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "A.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": 280.0, "max_altitude": 350.0, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Ara\u00e7atuba_Pereira Barreto", "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2002", "author_full": "Manzani, Abe", "first_author": "Manzani"}, {"Unnamed: 0": 6713, "numero_catalogo": 9893, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "05/11/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameiva", "especie_ent": "parecis", "especie_atual": "parecis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "G. Colli", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.535278, "long": -60.426669999999994, "municipio": "Vilhena", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2003", "author_full": "Colli, Costa, Garda, Kopp, Mesquita, P\u00e9res Jr., Valdujo, Vieira, Wiederhecker", "first_author": "Colli"}, {"Unnamed: 0": 6714, "numero_catalogo": 9894, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "05/11/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameiva", "especie_ent": "parecis", "especie_atual": "parecis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "G. Colli", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -12.535278, "long": -60.426669999999994, "municipio": "Vilhena", "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2003", "author_full": "Colli, Costa, Garda, Kopp, Mesquita, P\u00e9res Jr., Valdujo, Vieira, Wiederhecker", "first_author": "Colli"}, {"Unnamed: 0": 6715, "numero_catalogo": 9895, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/02/2002", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2002.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "mumbuca", "especie_atual": "mumbuca", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "S. Balbino", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -10.5475, "long": -46.42111, "municipio": "Mateiros", "estado_ou_provincia": "Tocantins", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2003", "author_full": "Colli, Caldwell, Costa, Gainsbury, Garda, Mesquita, Filho, Soares, Silva, Valdujo, Vieira, Vitt, Werneck, Wiederhecker & Zatz", "first_author": "Colli"}, {"Unnamed: 0": 6716, "numero_catalogo": 9896, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/02/2002", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2002.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "mumbuca", "especie_atual": "mumbuca", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "S. Balbino", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -10.5475, "long": -46.42111, "municipio": "Mateiros", "estado_ou_provincia": "Tocantins", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2003", "author_full": "Colli, Caldwell, Costa, Gainsbury, Garda, Mesquita, Filho, Soares, Silva, Valdujo, Vieira, Vitt, Werneck, Wiederhecker & Zatz", "first_author": "Colli"}, {"Unnamed: 0": 6854, "numero_catalogo": 10034, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "18/07/2003", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2003.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leptotyphlops", "genero_atual": "Trilepida", "especie_ent": "koppesi", "especie_atual": "koppesi", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "R. Carvalho", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -16.35, "long": -46.9, "municipio": "Una\u00ed", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2006", "author_full": "Passos, Caramaschi, Pinto", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 6872, "numero_catalogo": 10052, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/08/2003", "DataColetaInicial": "05/08/1994", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2003.0, "mes_determinacao": 8.0, "ano_coleta": 1994.0, "mes_coleta": 8.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "thalesdelemai", "especie_atual": "thalesdelemai", "subespecie_atual": null, "type_status": "2005", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "N. Zanella", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "2005", "lat": -28.238429999999997, "long": -52.344215000000005, "municipio": "Passo Fundo", "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "S", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "Passos, Fernandes,  Zanella", "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 6873, "numero_catalogo": 10053, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/08/2003", "DataColetaInicial": "26/11/2001", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2003.0, "mes_determinacao": 8.0, "ano_coleta": 2001.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "thalesdelemai", "especie_atual": "thalesdelemai", "subespecie_atual": null, "type_status": "2005", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "N. Zanella", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "2005", "lat": -28.238429999999997, "long": -52.344215000000005, "municipio": "Passo Fundo", "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "S", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "Passos, Fernandes,  Zanella", "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 6874, "numero_catalogo": 10054, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/08/2003", "DataColetaInicial": "30/11/2001", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2003.0, "mes_determinacao": 8.0, "ano_coleta": 2001.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "thalesdelemai", "especie_atual": "thalesdelemai", "subespecie_atual": null, "type_status": "2005", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "N. Zanella", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "2005", "lat": -28.238429999999997, "long": -52.344215000000005, "municipio": "Passo Fundo", "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "S", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "Passos, Fernandes,  Zanella", "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 6901, "numero_catalogo": 10081, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/10/2003", "DataColetaInicial": "25/03/2002", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2003.0, "mes_determinacao": 10.0, "ano_coleta": 2002.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "thalesdelemai", "especie_atual": "thalesdelemai", "subespecie_atual": null, "type_status": "2005", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "N. Zanella", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "2005", "lat": -28.238429999999997, "long": -52.344215000000005, "municipio": "Passo Fundo", "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "S", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "Passos, Fernandes,  Zanella", "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 6902, "numero_catalogo": 10082, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/10/2003", "DataColetaInicial": "26/03/2001", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2003.0, "mes_determinacao": 10.0, "ano_coleta": 2001.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "thalesdelemai", "especie_atual": "thalesdelemai", "subespecie_atual": null, "type_status": "2005", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "N. Zanella", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "2005", "lat": -28.238429999999997, "long": -52.344215000000005, "municipio": "Passo Fundo", "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "S", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "Passos, Fernandes,  Zanella", "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 7506, "numero_catalogo": 10686, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2004", "DataColetaInicial": "18/03/2004", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2004.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 2004.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leptotyphlops", "genero_atual": "Leptotyphlops", "especie_ent": "koppesi", "especie_atual": "koppesi", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "R.", "DeterminatorLastName1": "Pinto", "determinator_full_name": "R. Pinto", "collector_full_name": "L. Nascimento", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Leptotyphlopidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Cabeceira Grande/Una\u00ed/ Cristalina/Formosa/Regi\u00e3o Administrativa de Parano\u00e1", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2006", "author_full": "Passos, Caramaschi, Pinto", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 11014, "numero_catalogo": 14194, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/05/2006", "DataColetaInicial": "10/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2006.0, "mes_determinacao": 5.0, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "ronnie", "especie_atual": "ronnie", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "D. Nojosa", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Pacoti", "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2007", "author_full": "Passos, Fernandes, Borges-Nojosa", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 11015, "numero_catalogo": 14195, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/05/2006", "DataColetaInicial": "17/07/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2006.0, "mes_determinacao": 5.0, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "ronnie", "especie_atual": "ronnie", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "L. Verde", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Pacoti", "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2007", "author_full": "Passos, Fernandes, Borges-Nojosa", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 11016, "numero_catalogo": 14196, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/05/2006", "DataColetaInicial": "16/02/1999", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2006.0, "mes_determinacao": 5.0, "ano_coleta": 1999.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "ronnie", "especie_atual": "ronnie", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "D. Nojosa", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Pacoti", "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2007", "author_full": "Passos, Fernandes, Borges-Nojosa", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 11017, "numero_catalogo": 14197, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/05/2006", "DataColetaInicial": "10/04/1998", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2006.0, "mes_determinacao": 5.0, "ano_coleta": 1998.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "ronnie", "especie_atual": "ronnie", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "D. Nojosa", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Pacoti", "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2007", "author_full": "Passos, Fernandes, Borges-Nojosa", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 11730, "numero_catalogo": 14910, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2007", "DataColetaInicial": "02/02/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "snethlageae", "especie_atual": "snethlageae", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "E. Pereira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 11731, "numero_catalogo": 14911, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2007", "DataColetaInicial": "05/12/2006", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2006.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "snethlageae", "especie_atual": "snethlageae", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "E. Pereira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 11732, "numero_catalogo": 14912, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2007", "DataColetaInicial": "04/12/2006", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2006.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "E. Pereira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 11733, "numero_catalogo": 14913, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2019", "DataColetaInicial": "30/01/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2019.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "dapsilis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "Al,", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "E. Pereira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 11734, "numero_catalogo": 14914, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2019", "DataColetaInicial": "01/02/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2019.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "dapsilis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "Al,", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "E. Pereira", "altitude": 97.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 11735, "numero_catalogo": 14915, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2019", "DataColetaInicial": "30/01/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2019.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "dapsilis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "Al,", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "E. Pereira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 11921, "numero_catalogo": 15101, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/01/2002", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2002.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Hydrodynastes", "genero_atual": "Hydrodynastes", "especie_ent": "melanogigas", "especie_atual": "melanogigas", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Palmas", "estado_ou_provincia": "Tocantins", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2007", "author_full": "Franco, Fernandes, Bentim", "first_author": "Franco"}, {"Unnamed: 0": 11956, "numero_catalogo": 15136, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/06/2007", "DataColetaInicial": "30/10/2005", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 6.0, "ano_coleta": 2005.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Dipsas", "genero_atual": "Dipsas", "especie_ent": "incerta", "especie_atual": "sazimai", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "R.", "DeterminatorLastName1": "Fernandes", "determinator_full_name": "R. Fernandes", "collector_full_name": "C. Siqueira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Casimiro de Abreu", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Fernandes, Marques, Arg\u00f4lo", "first_author": "Fernandes"}, {"Unnamed: 0": 12016, "numero_catalogo": 15196, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "14/06/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Thamnodynastes", "genero_atual": "Thamnodynastes", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "V.", "DeterminatorLastName1": "Trevine", "determinator_full_name": "V. Trevine", "collector_full_name": "A. Chagas", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "phoenix", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Mateiros", "estado_ou_provincia": "Tocantins", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Franco, Trevine, Montingelli, Zaher", "first_author": "Franco"}, {"Unnamed: 0": 12144, "numero_catalogo": 15324, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/02/2007", "DataColetaInicial": "23/11/2006", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 2.0, "ano_coleta": 2006.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Mesobaena", "genero_atual": "Mesobaena", "especie_ent": null, "especie_atual": "rhachicephala", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Hoogmoed", "determinator_full_name": "W. Hoogmoed", "collector_full_name": "E. Pereira", "altitude": 83.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2009", "author_full": "Hoogmoed, Pinto, Rocha, Pereira", "first_author": "Hoogmoed"}, {"Unnamed: 0": 12145, "numero_catalogo": 15325, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/02/2007", "DataColetaInicial": "23/11/2006", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 2.0, "ano_coleta": 2006.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Mesobaena", "genero_atual": "Mesobaena", "especie_ent": null, "especie_atual": "rhachicephala", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Hoogmoed", "determinator_full_name": "W. Hoogmoed", "collector_full_name": "E. Pereira", "altitude": 83.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2009", "author_full": "Hoogmoed, Pinto, Rocha, Pereira", "first_author": "Hoogmoed"}, {"Unnamed: 0": 12309, "numero_catalogo": 15489, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/05/2007", "DataColetaInicial": "00/01/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 5.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Silveira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jo\u00e3o Pinheiro", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2018", "author_full": "Ribeiro, Silveira, Santos-Jr.", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 12310, "numero_catalogo": 15490, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/05/2007", "DataColetaInicial": "00/01/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 5.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Silveira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jo\u00e3o Pinheiro", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2018", "author_full": "Ribeiro, Silveira, Santos-Jr.", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 12586, "numero_catalogo": 15766, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2007", "DataColetaInicial": "02/09/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Silveira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jo\u00e3o Pinheiro", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2018", "author_full": "Ribeiro, Silveira, Santos-Jr.", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 12931, "numero_catalogo": 16111, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "12/04/2006", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2006.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Apor\u00e9", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Ribeiro, Vaz-Silva, Santos-Jr.", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 13018, "numero_catalogo": 16198, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/12/2007", "DataColetaInicial": "21/12/2007", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2007.0, "mes_determinacao": 12.0, "ano_coleta": 2007.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Silveira", "altitude": 863.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jo\u00e3o Pinheiro", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2018", "author_full": "Ribeiro, Silveira, Santos-Jr.", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 13331, "numero_catalogo": 16511, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "07/02/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": null, "especie_atual": "tartarus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "R.", "DeterminatorLastName1": "B\u00e9rnils", "determinator_full_name": "R. B\u00e9rnils", "collector_full_name": "R. B\u00e9rnils", "altitude": 200.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Rondon do Par\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2016", "author_full": "Passos, Prudente, Lynch", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 13614, "numero_catalogo": 16794, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "13/03/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "snethlageae", "especie_atual": "snethlageae", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13615, "numero_catalogo": 16795, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "16/03/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "snethlageae", "especie_atual": "snethlageae", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13616, "numero_catalogo": 16796, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "08/03/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13617, "numero_catalogo": 16797, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "19/03/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13618, "numero_catalogo": 16798, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "19/03/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13619, "numero_catalogo": 16799, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "19/03/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13620, "numero_catalogo": 16800, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "19/03/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13621, "numero_catalogo": 16801, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "20/03/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13622, "numero_catalogo": 16802, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "30/06/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "dapsilis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13623, "numero_catalogo": 16803, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "01/06/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13624, "numero_catalogo": 16804, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2008", "DataColetaInicial": "03/07/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "schach", "especie_atual": "schach", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Oriximin\u00e1", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 13756, "numero_catalogo": 16936, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/08/2008", "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 8.0, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "caete", "especie_atual": "caete", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "A. Melgarejo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Quebrangulo", "estado_ou_provincia": "Alagoas", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Passos, Fernandes, B\u00e9rnils, Moura-Leite", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 13838, "numero_catalogo": 17018, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "05/12/2006", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2006.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Dendrophidion", "genero_atual": "Dendrophidion", "especie_ent": "atlantica", "especie_atual": "atlantica", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "V. Gon\u00e7alves", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Ibateguara", "estado_ou_provincia": "Alagoas", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Freire, Caramaschi, Gon\u00e7alves", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 13839, "numero_catalogo": 17019, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "04/11/1994", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1994.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Dendrophidion", "genero_atual": "Dendrophidion", "especie_ent": "atlantica", "especie_atual": "atlantica", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Murici", "estado_ou_provincia": "Alagoas", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Freire, Caramaschi, Gon\u00e7alves", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 13840, "numero_catalogo": 17020, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/11/2001", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2001.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Dendrophidion", "genero_atual": "Dendrophidion", "especie_ent": "atlantica", "especie_atual": "atlantica", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "E. Freire", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Macei\u00f3", "estado_ou_provincia": "Alagoas", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Freire, Caramaschi, Gon\u00e7alves", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 13841, "numero_catalogo": 17021, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/05/1993", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1993.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Dendrophidion", "genero_atual": "Dendrophidion", "especie_ent": "atlantica", "especie_atual": "atlantica", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "J. Luiz", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Messias", "estado_ou_provincia": "Alagoas", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Freire, Caramaschi, Gon\u00e7alves", "first_author": "Freire"}, {"Unnamed: 0": 14300, "numero_catalogo": 17480, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/10/2008", "DataColetaInicial": "00/10/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2008.0, "mes_determinacao": 10.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Chironius", "genero_atual": "Chironius", "especie_ent": "flavolineatus", "especie_atual": "flavolineatus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "A. Lopes", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Catas Altas", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2015", "author_full": "Hamdan, Fernandes", "first_author": "Hamdan"}, {"Unnamed: 0": 14356, "numero_catalogo": 17536, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/09/1989", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1989.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "francoi", "especie_atual": "francoi", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "R. Schasse", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Nova Friburgo", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Passos, Fernandes, B\u00e9rnils, Moura-Leite", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 14357, "numero_catalogo": 17537, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "19/06/2006", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2006.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "francoi", "especie_atual": "francoi", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "M. Carlo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Mangaratiba", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Passos, Fernandes, B\u00e9rnils, Moura-Leite", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 14615, "numero_catalogo": 17795, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "23/12/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Leposternon", "genero_atual": "Leposternon", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Silveira", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jo\u00e3o Pinheiro", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2018", "author_full": "Ribeiro, Silveira, Santos-Jr.", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 14773, "numero_catalogo": 17953, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/02/2009", "DataColetaInicial": "04/02/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2009.0, "mes_determinacao": 2.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "snethlageae", "especie_atual": "snethlageae", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Lima", "determinator_full_name": "A. Lima", "collector_full_name": "F. Pimenta", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Terra Santa", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 14774, "numero_catalogo": 17954, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/02/2009", "DataColetaInicial": "04/02/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2009.0, "mes_determinacao": 2.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "snethlageae", "especie_atual": "snethlageae", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Lima", "determinator_full_name": "A. Lima", "collector_full_name": "F. Pimenta", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Terra Santa", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2019", "author_full": "Melo-Sampaio, Passos, Fouquet, Prudente, Torres-Carvajal", "first_author": "Melo-Sampaio"}, {"Unnamed: 0": 14855, "numero_catalogo": 18035, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2009", "DataColetaInicial": "26/10/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2009.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 10.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": null, "especie_atual": "tartarus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "R. Castro", "altitude": 170.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Parauapebas", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2016", "author_full": "Passos, Prudente, Lynch", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 14859, "numero_catalogo": 18039, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2009", "DataColetaInicial": "29/01/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2009.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "insipidus", "especie_atual": "insipidus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Parauapebas", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2016", "author_full": "Passos, Prudente, Lynch", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 14942, "numero_catalogo": 18122, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "10/11/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tantilla", "genero_atual": "Tantilla", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Iguaba Grande", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 14943, "numero_catalogo": 18123, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/11/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tantilla", "genero_atual": "Tantilla", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Iguaba Grande", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 14944, "numero_catalogo": 18124, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "19/03/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tantilla", "genero_atual": "Tantilla", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Iguaba Grande", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 14945, "numero_catalogo": 18125, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "01/01/2004", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2004.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tantilla", "genero_atual": "Tantilla", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Iguaba Grande", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 14946, "numero_catalogo": 18126, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/11/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tantilla", "genero_atual": "Tantilla", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Iguaba Grande", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 15113, "numero_catalogo": 18293, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "20/09/1997", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1997.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "C. Rocha", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Rio de Janeiro", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 15756, "numero_catalogo": 18936, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "21/04/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Chironius", "genero_atual": "Chironius", "especie_ent": "flavolineatus", "especie_atual": "flavolineatus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "A. Abreu", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Catas Altas", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2015", "author_full": "Hamdan, Fernandes", "first_author": "Hamdan"}, {"Unnamed: 0": 15917, "numero_catalogo": 19097, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "27/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 15918, "numero_catalogo": 19098, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "28/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 15919, "numero_catalogo": 19099, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "06/06/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 15920, "numero_catalogo": 19100, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "19/04/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 15921, "numero_catalogo": 19101, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "09/06/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 15922, "numero_catalogo": 19102, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 15923, "numero_catalogo": 19103, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 15924, "numero_catalogo": 19104, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 15925, "numero_catalogo": 19105, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 16070, "numero_catalogo": 19250, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/01/2010", "DataColetaInicial": "00/00/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2010.0, "mes_determinacao": 1.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 0.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tantilla", "genero_atual": "Tantilla", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "A. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Colubridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Iguaba Grande", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 16076, "numero_catalogo": 19256, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2010", "DataColetaInicial": "11/04/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2010.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "carli", "especie_atual": "carli", "subespecie_atual": "amphisbaena", "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bochiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 16077, "numero_catalogo": 19257, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/00/2010", "DataColetaInicial": "30/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2010.0, "mes_determinacao": 0.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "carli", "especie_atual": "carli", "subespecie_atual": "amphisbaena", "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bochiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 16095, "numero_catalogo": 19275, "data_entrada": null, "data_determinacao": "24/02/2010", "DataColetaInicial": "11/05/2005", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2010.0, "mes_determinacao": 2.0, "ano_coleta": 2005.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Dipsas", "genero_atual": "Dipsas", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "D.", "DeterminatorLastName1": "Fernandes", "determinator_full_name": "D. Fernandes", "collector_full_name": "A. Giupponi", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Santa Teresa", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2010", "author_full": "Fernandes, Marques, Arg\u00f4lo", "first_author": "Fernandes"}, {"Unnamed: 0": 16237, "numero_catalogo": 19417, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "05/12/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 16238, "numero_catalogo": 19418, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/07/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Psilophthalmus", "genero_atual": "Psilops", "especie_ent": null, "especie_atual": "seductus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Bocchiglieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": "2017", "author_full": "Rodrigues, Recoder, Teixeira Jr, Roscito, Guerrero, Sales-Nunes, Freitas, Fernandes, Bocchiglieri, Vechio, Fortes-Leite, Campos Nogueira, Damasceno, Machado Pellegrino, Suzart-Arg\u00f4lo & Amaro", "first_author": "Rodrigues"}, {"Unnamed: 0": 16413, "numero_catalogo": 19593, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/06/2010", "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2010.0, "mes_determinacao": 6.0, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tropidophis", "genero_atual": "Tropidophis", "especie_ent": "paucisquanis", "especie_atual": "paucisquamis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "F.", "DeterminatorLastName1": "Curcio", "determinator_full_name": "F. Curcio", "collector_full_name": "J. Martins", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Tropidophiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Itaju\u00edpe", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2012.0, "author_full": "Curcio, Sales-Nunes, Arg\u00f4lo, Skuk, Rodrigues", "first_author": "Curcio"}, {"Unnamed: 0": 16645, "numero_catalogo": 19825, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "02/04/1947", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1947.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Echinanthera", "genero_atual": "Echinanthera", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Teres\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 16646, "numero_catalogo": 19826, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "13/08/1986", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1986.0, "mes_coleta": 8.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tropidurus", "genero_atual": "Tropidurus", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "R. Feio", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Tropiduridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Lima Duarte", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 16647, "numero_catalogo": 19827, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "16/12/1986", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1986.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tropidurus", "genero_atual": "Tropidurus", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": "R. Feio", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Tropiduridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Lima Duarte", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 16648, "numero_catalogo": 19828, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/06/1988", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1988.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tropidurus", "genero_atual": "Tropidurus", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Tropiduridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Lima Duarte", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 16649, "numero_catalogo": 19829, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "00/06/1988", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1988.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Tropidurus", "genero_atual": "Tropidurus", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "A.", "DeterminatorLastName1": "Silveira", "determinator_full_name": "A. Silveira", "collector_full_name": null, "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Tropiduridae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Lima Duarte", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 16696, "numero_catalogo": 19876, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "03/02/1941", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1941.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Bogertia", "genero_atual": "Phyllopezus", "especie_ent": "lutzae", "especie_atual": "lutzae", "subespecie_atual": null, "type_status": "S\u00edntipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "B. Lutz", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Phyllodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "S\u00edntipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 1941.0, "author_full": "Loveridge", "first_author": "Loveridge"}, {"Unnamed: 0": 16697, "numero_catalogo": 19877, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "03/02/1941", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 1941.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Bogertia", "genero_atual": "Phyllopezus", "especie_ent": "lutzae", "especie_atual": "lutzae", "subespecie_atual": null, "type_status": "S\u00edntipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": null, "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "B. Lutz", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Phyllodactylidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "S\u00edntipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Salvador", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 1941.0, "author_full": "Loveridge", "first_author": "Loveridge"}, {"Unnamed: 0": 19813, "numero_catalogo": 22993, "data_entrada": null, "data_determinacao": "12/09/2012", "DataColetaInicial": "17/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "I.", "DeterminatorLastName1": "Ros\u00e1rio", "determinator_full_name": "I. Ros\u00e1rio", "collector_full_name": "W. Ver\u00edssimo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Barra dos Coqueiros - Pirambu - Carm\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Sergipe", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ros\u00e1rio, Santos, Arias, Rocha, Dias, Carvalho, Rodrigues", "first_author": "Ros\u00e1rio"}, {"Unnamed: 0": 19814, "numero_catalogo": 22994, "data_entrada": null, "data_determinacao": "12/09/2012", "DataColetaInicial": "17/06/1991", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 1991.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "I.", "DeterminatorLastName1": "Ros\u00e1rio", "determinator_full_name": "I. Ros\u00e1rio", "collector_full_name": "W. Ver\u00edssimo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Barra dos Coqueiros - Pirambu - Carm\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Sergipe", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ros\u00e1rio, Santos, Arias, Rocha, Dias, Carvalho, Rodrigues", "first_author": "Ros\u00e1rio"}, {"Unnamed: 0": 19815, "numero_catalogo": 22995, "data_entrada": null, "data_determinacao": "12/09/2012", "DataColetaInicial": "28/01/1992", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 1992.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Cnemidophorus", "genero_atual": "Ameivula", "especie_ent": "abaetensis", "especie_atual": "abaetensis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "I.", "DeterminatorLastName1": "Ros\u00e1rio", "determinator_full_name": "I. Ros\u00e1rio", "collector_full_name": "W. Ver\u00edssimo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Teiidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Santo Amaro das Brotas - Japaratuba - Carm\u00f3polis - Barra dos Coqueiros", "estado_ou_provincia": "Sergipe", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ros\u00e1rio, Santos, Arias, Rocha, Dias, Carvalho, Rodrigues", "first_author": "Ros\u00e1rio"}, {"Unnamed: 0": 19969, "numero_catalogo": 23149, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "20/08/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 8.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "A. Almeida", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19970, "numero_catalogo": 23150, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "00/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "V. Pancieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19971, "numero_catalogo": 23151, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "00/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "V. Pancieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19972, "numero_catalogo": 23152, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "00/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "V. Pancieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19973, "numero_catalogo": 23153, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "00/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "V. Pancieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19974, "numero_catalogo": 23154, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "00/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "V. Pancieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19975, "numero_catalogo": 23155, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "04/04/2011", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2011.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "F. Barbosa", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19976, "numero_catalogo": 23156, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "10/04/2011", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2011.0, "mes_coleta": 4.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "F. Barbosa", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19977, "numero_catalogo": 23157, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "26/02/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "L. Lima", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19978, "numero_catalogo": 23158, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "01/12/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 12.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "J. Costa", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19979, "numero_catalogo": 23159, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "18/01/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "V. Pancieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 19980, "numero_catalogo": 23160, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2012", "DataColetaInicial": "06/05/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 5.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Rhinoclemmys", "genero_atual": "Rhinoclemmys", "especie_ent": "seducta", "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "U.", "DeterminatorLastName1": "Caramaschi", "determinator_full_name": "U. Caramaschi", "collector_full_name": "V. Pancieri", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Testudines", "subordem": "Cryptodira", "familia": "Geoemydidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Linhares", "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": null, "author_full": null, "first_author": null}, {"Unnamed: 0": 20087, "numero_catalogo": 23267, "data_entrada": null, "data_determinacao": null, "DataColetaInicial": "25/02/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": null, "mes_determinacao": null, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 2.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "savagei", "especie_atual": "savagei", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "O. Carvajal", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -0.864952267, "long": -78.04979366, "municipio": "Tulcan", "estado_ou_provincia": "Prov\u00edncia Carchi", "pais": "Equador", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": null, "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2014.0, "author_full": "Salazar-Valenzuela, Torres-Carvajal, Passos", "first_author": "Salazar-Valenzuela"}, {"Unnamed: 0": 20177, "numero_catalogo": 23357, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/12/2012", "DataColetaInicial": "14/11/2013", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2012.0, "mes_determinacao": 12.0, "ano_coleta": 2013.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "spinalis", "especie_atual": "spinalis", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "M. Rodrigues", "altitude": 1430.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaboticatubas", "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2013.0, "author_full": "Passos, Junior, Recoder, Sena, Dal Vechio, Pinto, Mendon\u00e7a, Casimiro, Rodrigues", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 20401, "numero_catalogo": 23581, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "19/11/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20402, "numero_catalogo": 23582, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "22/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20403, "numero_catalogo": 23583, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "23/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20404, "numero_catalogo": 23584, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "10/06/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 6.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20405, "numero_catalogo": 23585, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "26/07/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20406, "numero_catalogo": 23586, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "14/09/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20407, "numero_catalogo": 23587, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "18/11/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20408, "numero_catalogo": 23588, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "18/11/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20409, "numero_catalogo": 23589, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": "28/01/2009", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2009.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 20410, "numero_catalogo": 23590, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2013", "DataColetaInicial": null, "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": null, "mes_coleta": null, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": "persephone", "especie_atual": "persephone", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": null, "DeterminatorLastName1": "P.", "determinator_full_name": null, "collector_full_name": "A. Mendon\u00e7a", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Jaborandi", "estado_ou_provincia": "Bahia", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2010.0, "author_full": "Pinna, Mendon\u00e7a, Bocchiglieri, Fernandes", "first_author": "Pinna"}, {"Unnamed: 0": 21183, "numero_catalogo": 24363, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2013", "DataColetaInicial": "25/07/2013", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2013.0, "mes_coleta": 7.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": null, "especie_atual": "tartarus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "W. Vaz", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Vit\u00f3ria do Xingu", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2016.0, "author_full": "Passos, Prudente, Lynch", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 21184, "numero_catalogo": 24364, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2013", "DataColetaInicial": "03/08/2013", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2013.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2013.0, "mes_coleta": 8.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": null, "especie_atual": "tartarus", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "W. Vaz", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": null, "long": null, "municipio": "Vit\u00f3ria do Xingu", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2016.0, "author_full": "Passos, Prudente, Lynch", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 21684, "numero_catalogo": 24864, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/09/2014", "DataColetaInicial": "27/01/2008", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2014.0, "mes_determinacao": 9.0, "ano_coleta": 2008.0, "mes_coleta": 1.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Atractus", "genero_atual": "Atractus", "especie_ent": "boimirim", "especie_atual": "boimirim", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Passos", "determinator_full_name": "P. Passos", "collector_full_name": "T. Pires", "altitude": 30.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Serpentes", "familia": "Dipsadidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": null, "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -2.4666669999999997, "long": -56.15, "municipio": "Juruti", "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "N", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2016.0, "author_full": "Passos, Prudente, Lynch", "first_author": "Passos"}, {"Unnamed: 0": 21936, "numero_catalogo": 25116, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2015", "DataColetaInicial": "08/03/2015", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2015.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Anolis", "genero_atual": "Anolis", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Sampaio", "determinator_full_name": "P. Sampaio", "collector_full_name": "P. Sampaio", "altitude": 996.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Polychrotidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.467436, "long": -43.037384, "municipio": "Teres\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Prates, Melo-Sampaio, de Queiroz, Carnaval, Rodrigues, Drummond", "first_author": "Prates"}, {"Unnamed: 0": 21937, "numero_catalogo": 25117, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2015", "DataColetaInicial": "08/03/2015", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2015.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Anolis", "genero_atual": "Anolis", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Sampaio", "determinator_full_name": "P. Sampaio", "collector_full_name": "P. Sampaio", "altitude": 996.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Polychrotidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.467436, "long": -43.037384, "municipio": "Teres\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Prates, Melo-Sampaio, de Queiroz, Carnaval, Rodrigues, Drummond", "first_author": "Prates"}, {"Unnamed: 0": 21938, "numero_catalogo": 25118, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2015", "DataColetaInicial": "08/03/2015", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2015.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Anolis", "genero_atual": "Anolis", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Sampaio", "determinator_full_name": "P. Sampaio", "collector_full_name": "P. Sampaio", "altitude": 996.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Polychrotidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.467436, "long": -43.037384, "municipio": "Teres\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Prates, Melo-Sampaio, de Queiroz, Carnaval, Rodrigues, Drummond", "first_author": "Prates"}, {"Unnamed: 0": 21939, "numero_catalogo": 25119, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2015", "DataColetaInicial": "08/03/2015", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2015.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Anolis", "genero_atual": "Anolis", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Sampaio", "determinator_full_name": "P. Sampaio", "collector_full_name": "P. Sampaio", "altitude": 996.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Polychrotidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.467436, "long": -43.037384, "municipio": "Teres\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Prates, Melo-Sampaio, de Queiroz, Carnaval, Rodrigues, Drummond", "first_author": "Prates"}, {"Unnamed: 0": 21940, "numero_catalogo": 25120, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/03/2015", "DataColetaInicial": "08/03/2015", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 3.0, "ano_coleta": 2015.0, "mes_coleta": 3.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Anolis", "genero_atual": "Anolis", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "P.", "DeterminatorLastName1": "Sampaio", "determinator_full_name": "P. Sampaio", "collector_full_name": "P. Sampaio", "altitude": 996.0, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Polychrotidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -22.467436, "long": -43.037384, "municipio": "Teres\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "SE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Prates, Melo-Sampaio, de Queiroz, Carnaval, Rodrigues, Drummond", "first_author": "Prates"}, {"Unnamed: 0": 22009, "numero_catalogo": 25189, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "22/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Hol\u00f3tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Hol\u00f3tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22010, "numero_catalogo": 25190, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "22/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22011, "numero_catalogo": 25191, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "22/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22012, "numero_catalogo": 25192, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "22/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22013, "numero_catalogo": 25193, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "22/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22014, "numero_catalogo": 25194, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "22/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22015, "numero_catalogo": 25195, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "22/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22016, "numero_catalogo": 25196, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "22/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22017, "numero_catalogo": 25197, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "25/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22018, "numero_catalogo": 25198, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/07/2015", "DataColetaInicial": "27/11/2012", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2015.0, "mes_determinacao": 7.0, "ano_coleta": 2012.0, "mes_coleta": 11.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Amphisbaena", "genero_atual": "Amphisbaena", "especie_ent": null, "especie_atual": null, "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "W.", "DeterminatorLastName1": "Silva", "determinator_full_name": "W. Silva", "collector_full_name": "J. Carmo", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Amphisbaenia", "familia": "Amphisbaenidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -16.535501, "long": -51.294933, "municipio": "Aren\u00f3polis", "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "CO", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2019.0, "author_full": "Ribeiro, S\u00e1, Santos-Jr., Graboski, Zaher, Guedes, Andrade, Vaz-Silva", "first_author": "Ribeiro"}, {"Unnamed: 0": 22869, "numero_catalogo": 26049, "data_entrada": null, "data_determinacao": "00/04/2016", "DataColetaInicial": "27/09/2014", "ano_entrada": null, "mes_entrada": null, "ano_determinacao": 2016.0, "mes_determinacao": 4.0, "ano_coleta": 2014.0, "mes_coleta": 9.0, "class": "Reptilia", "kingdom": "Animalia", "genero_ent": "Placosoma", "genero_atual": "Placosoma", "especie_ent": "limaverdorum", "especie_atual": "limaverdorum", "subespecie_atual": null, "type_status": "Par\u00e1tipo", "DeterminatorFirstName1": "D.", "DeterminatorLastName1": "Borges-nojosa", "determinator_full_name": "D. Borges-nojosa", "collector_full_name": "D. Borges-nojosa", "altitude": null, "max_altitude": null, "ordem": "Squamata", "subordem": "Sauria", "familia": "Gymnophthalmidae", "phylum": "Chordata", "qualificador_atual": "sp.nov.", "notas_taxonomicas": "Par\u00e1tipo", "lat": -3.9, "long": -38.716666700000005, "municipio": "Maranguape", "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "pais": "Brasil", "continente": "Am\u00e9rica do Sul", "regiao": "NE", "lost_in_fire": 0, "ano_descricao": 2016.0, "author_full": "Borges-Nojosa, Caramaschi, Rodrigues", "first_author": "Borges-Nojosa"}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div class="error" style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>