<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .error {
        color: red;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-lite@4.8.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 400, "continuousHeight": 300}, "axis": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "legend": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "title": {"fontSize": 16}}, "data": {"name": "data-92089395c6ffde7f806ef2fd58b9e650"}, "mark": {"type": "circle", "opacity": 0.8}, "encoding": {"color": {"type": "nominal", "field": "familia", "legend": {"columns": 2, "symbolLimit": 50}, "scale": {"domain": ["Alligatoridae", "Cheloniidae", "Chelydridae", "Dermochelyidae", "Emydidae", "Geoemydidae", "Kinosternidae", "Testudinidae", "Trionychidae", "Chelidae", "Podocnemididae", "Amphisbaenidae", "Dactyloidae", "Agamidae", "Chamaeleonidae", "Iguanidae", "Hoplocercidae", "Leiosauridae", "Polychrotidae", "Liolaemidae", "Phrynosomatidae", "Tropiduridae", "Scincidae", "Anguidae", "Lacertidae", "Gymnophthalmidae", "Helodermatidae", "Xantusiidae", "Gekkonidae", "Phyllodactylidae", "Sphaerodactylidae", "Varanidae", "Teiidae", "Anomalepididae", "Leptotyphlopidae", "Typhlopidae", "Dipsadidae", "Natricidae", "Homalopsidae", "Colubridae", "Lamprophiidae", "Pythonidae", "Boidae", "Aniliidae", "Loxocemidae", "Elapidae", "Tropidophiidae", "Xenopeltidae", "Viperidae"], "range": ["#142611", "#bafd62", "#9feb3f", "#85d907", "#6cc700", "#52b700", "#35a600", "#0b9700", "#008800", "#006400", "#004100", "#F2CB07", "#f8dcf9", "#ebc5ed", "#ddafe2", "#ce9ad6", "#bf86cc", "#af73c2", "#a160b8", "#924fae", "#833fa4", "#803da1", "#c9fff9", "#b3eff2", "#9cdcea", "#83c9e2", "#68b7da", "#4aa6d2", "#2096ca", "#0087c1", "#0079b7", "#226ca2", "#005e98", "#bfbfbf", "#8a8a8a", "#595959", "#ffce9f", "#ffb683", "#ff9f69", "#ff8851", "#f5723b", "#e75b25", "#d9430d", "#cb2800", "#bc0000", "#c62f00", "#b41b00", "#a40300", "#930000"]}, "title": "Familia"}, "order": {"type": "quantitative", "field": "counts", "sort": "descending"}, "size": {"type": "quantitative", "field": "counts", "scale": {"range": [30, 1200], "zero": false}}, "tooltip": [{"type": "nominal", "field": "regiao"}, {"type": "nominal", "field": "estado_ou_provincia"}, {"type": "quantitative", "field": "ano_coleta"}, {"type": "nominal", "field": "familia"}, {"type": "quantitative", "field": "counts"}], "x": {"type": "ordinal", "field": "ano_coleta", "title": "Ano de Coleta"}, "y": {"type": "nominal", "axis": {"labels": true}, "field": "regiao_e_estado", "sort": ["Rio de Janeiro, SE", "Minas Gerais, SE", "S\u00e3o Paulo, SE", "Esp\u00edrito Santo, SE", "Santa Catarina, S", "Rio Grande do Sul, S", "Paran\u00e1, S", "Santa Catarina-Rio Grande do Sul, S", "Bahia, NE", "Cear\u00e1, NE", "Pernambuco, NE", "Para\u00edba, NE", "Alagoas, NE", "Sergipe, NE", "Piau\u00ed, NE", "Rio Grande do Norte, NE", "Par\u00e1, N", "Amazonas, N", "Maranh\u00e3o, N", "Tocantins, N", "Roraima, N", "Rond\u00f4nia, N", "Acre, N", "Amap\u00e1, N", "Mato Grosso, CO", "Goi\u00e1s, CO", "Mato Grosso do Sul, CO", "Distrito Federal, CO", "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal, CO", "Bras\u00edlia, CO"], "title": "Estado, Regi\u00e3o"}, "y2": {"field": "regiao", "title": "Regi\u00e3o"}}, "height": 600, "title": "Animais coletados por ano nos Estados Brasileiros (ap\u00f3s 1985)", "width": 800, "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v4.8.1.json", "datasets": {"data-92089395c6ffde7f806ef2fd58b9e650": [{"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Chelidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Polychrotidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 35, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 81, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Aniliidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 12, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 12, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 34, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 54, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Testudinidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 42, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 37, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1986.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Alligatoridae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Leiosauridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Alligatoridae", "counts": 19, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 43, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Alligatoridae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Podocnemididae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Alligatoridae", "counts": 68, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Alligatoridae", "counts": 40, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 53, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 35, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 11, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Alligatoridae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Cheloniidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 92, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Alligatoridae", "counts": 26, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Alligatoridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1987.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Alligatoridae", "counts": 9, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Leiosauridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Polychrotidae", "counts": 10, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Testudinidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 10, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Podocnemididae", "counts": 173, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 37, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 25, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 102, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1988.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Testudinidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 16, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 8, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Alligatoridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 18, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 64, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 36, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1989.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "#n/d", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 34, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 18, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 48, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 32, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 5, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1990.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 14, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 28, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 56, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 80, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 31, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Chelidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Teiidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Tropiduridae", "counts": 9, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Viperidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 73, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1991.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 37, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Cheloniidae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dermochelyidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Scincidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 41, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1992.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 33, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 47, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1993.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 58, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 23, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 49, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 227, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1994.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 31, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 20, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 117, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anomalepididae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1995.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Aniliidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Alligatoridae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Chelidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 20, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Podocnemididae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anomalepididae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 42, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 61, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dermochelyidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 37, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 21, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1996.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 10, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 13, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 95, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 89, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 6, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 117, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 18, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1997.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 45, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 12, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Chelidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 10, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Chelidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Iguanidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 13, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Testudinidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Tropiduridae", "counts": 13, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Chelidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 26, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 18, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Alligatoridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Gekkonidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Iguanidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Teiidae", "counts": 68, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Testudinidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Tropiduridae", "counts": 51, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 43, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1998.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 8, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 70, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Polychrotidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 47, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 120, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Liolaemidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 25, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 67, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Testudinidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 66, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1999.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Chelidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 111, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 80, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Anguidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Cheloniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 14, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Alligatoridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Iguanidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Teiidae", "counts": 6, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Tropiduridae", "counts": 6, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 31, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Scincidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Boidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 27, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 38, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2000.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dermochelyidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 24, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 111, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2001.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Anomalepididae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Anguidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 117, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 21, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 175, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2002.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anomalepididae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 63, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 30, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Teiidae", "counts": 15, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 51, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2003.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dermochelyidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Iguanidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 30, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 27, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 63, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2004.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 111, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Alligatoridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Scincidae", "counts": 36, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Tropiduridae", "counts": 9, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 70, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 18, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 28, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2005.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Colubridae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 45, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Chelidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gekkonidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 60, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 20, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Chelidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 17, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Kinosternidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 9, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 33, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2006.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Geoemydidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Nan", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Alligatoridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 114, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Aniliidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 13, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 9, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 66, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 42, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 39, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 9, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Tropiduridae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Typhlopidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2007.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 10, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 20, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 8, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 18, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 48, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 71, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 10, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 43, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Geoemydidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Dipsadidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Typhlopidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anomalepididae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 85, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 21, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Dipsadidae", "counts": 13, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Alligatoridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 19, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 12, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 72, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 28, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leiosauridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 17, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Testudinidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 11, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 42, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 113, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Emydidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 33, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 29, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Testudinidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 48, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Typhlopidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 29, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 5, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 17, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Leiosauridae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Typhlopidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dactyloidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Nan", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Scincidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Typhlopidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2008.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Alligatoridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Aniliidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 15, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 36, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 17, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 16, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 9, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 36, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Geoemydidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dactyloidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 9, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 54, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 24, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Boidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Kinosternidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Viperidae", "counts": 14, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Aniliidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dactyloidae", "counts": 14, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 27, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 9, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 21, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 13, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Alligatoridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 44, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 95, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Typhlopidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 29, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Anguidae", "counts": 7, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Scincidae", "counts": 5, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Typhlopidae", "counts": 4, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Sergipe", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Sergipe, NE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2009.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Typhlopidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dactyloidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 85, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 44, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 15, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 21, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 94, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Testudinidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Typhlopidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 15, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Leiosauridae", "counts": 6, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina-Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 21, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina-Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Colubridae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dactyloidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dipsadidae", "counts": 24, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Scincidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2010.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 14, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 55, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Geoemydidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Boidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Dactyloidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 37, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Polychrotidae", "counts": 11, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Scincidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Tropiduridae", "counts": 12, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 10, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Tropiduridae", "counts": 20, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 76, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 24, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Testudinidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Typhlopidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 17, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anomalepididae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2011.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Typhlopidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 41, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 11, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Aniliidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 13, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 16, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 20, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 53, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 48, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Testudinidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 33, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Scincidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Teiidae", "counts": 13, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Typhlopidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Roraima", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Roraima, N"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2012.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 9, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Typhlopidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Anomalepididae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dactyloidae", "counts": 6, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 24, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 42, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Podocnemididae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Scincidae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 13, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 20, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 17, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Typhlopidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 6, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 18, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 13, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 18, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 64, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 21, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Teiidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2013.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 7, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 51, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 79, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 21, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Typhlopidae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2014.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "#n/d", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Colubridae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Polychrotidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Polychrotidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 11, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropidophiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 15, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Norte", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Norte, NE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 7, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 298, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 49, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Typhlopidae", "counts": 23, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2015.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Polychrotidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Aniliidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 26, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Typhlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 2016.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div class="error" style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>