<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .error {
        color: red;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-lite@4.8.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 400, "continuousHeight": 300}, "axis": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "legend": {"labelFontSize": 12, "titleFontSize": 12}, "title": {"fontSize": 16}}, "data": {"name": "data-fa800fb814363ed568c1f2a22dbf16fe"}, "mark": {"type": "circle", "opacity": 0.8}, "encoding": {"color": {"type": "nominal", "field": "familia", "legend": {"columns": 2, "symbolLimit": 50}, "scale": {"domain": ["Alligatoridae", "Cheloniidae", "Chelydridae", "Dermochelyidae", "Emydidae", "Geoemydidae", "Kinosternidae", "Testudinidae", "Trionychidae", "Chelidae", "Podocnemididae", "Amphisbaenidae", "Dactyloidae", "Agamidae", "Chamaeleonidae", "Iguanidae", "Hoplocercidae", "Leiosauridae", "Polychrotidae", "Liolaemidae", "Phrynosomatidae", "Tropiduridae", "Scincidae", "Anguidae", "Lacertidae", "Gymnophthalmidae", "Helodermatidae", "Xantusiidae", "Gekkonidae", "Phyllodactylidae", "Sphaerodactylidae", "Varanidae", "Teiidae", "Anomalepididae", "Leptotyphlopidae", "Typhlopidae", "Dipsadidae", "Natricidae", "Homalopsidae", "Colubridae", "Lamprophiidae", "Pythonidae", "Boidae", "Aniliidae", "Loxocemidae", "Elapidae", "Tropidophiidae", "Xenopeltidae", "Viperidae"], "range": ["#142611", "#bafd62", "#9feb3f", "#85d907", "#6cc700", "#52b700", "#35a600", "#0b9700", "#008800", "#006400", "#004100", "#F2CB07", "#f8dcf9", "#ebc5ed", "#ddafe2", "#ce9ad6", "#bf86cc", "#af73c2", "#a160b8", "#924fae", "#833fa4", "#803da1", "#c9fff9", "#b3eff2", "#9cdcea", "#83c9e2", "#68b7da", "#4aa6d2", "#2096ca", "#0087c1", "#0079b7", "#226ca2", "#005e98", "#bfbfbf", "#8a8a8a", "#595959", "#ffce9f", "#ffb683", "#ff9f69", "#ff8851", "#f5723b", "#e75b25", "#d9430d", "#cb2800", "#bc0000", "#c62f00", "#b41b00", "#a40300", "#930000"]}, "title": "Family"}, "order": {"type": "quantitative", "field": "counts", "sort": "descending"}, "size": {"type": "quantitative", "field": "counts", "legend": {"direction": "horizontal", "orient": "right", "tickCount": 4}, "scale": {"domain": [1, 51, 101, 151, 201, 251], "range": [30, 130], "zero": true}, "title": "Counts"}, "tooltip": [{"type": "nominal", "field": "regiao"}, {"type": "nominal", "field": "estado_ou_provincia"}, {"type": "quantitative", "field": "ano_coleta"}, {"type": "nominal", "field": "familia"}, {"type": "quantitative", "field": "counts"}], "x": {"type": "ordinal", "field": "ano_coleta", "scale": {"domain": [1938.0, 1939.0, 1940.0, 1941.0, 1942.0, 1943.0, 1944.0, 1945.0, 1946.0, 1947.0, 1948.0, 1949.0, 1950.0, 1951.0, 1952.0, 1953.0, 1954.0, 1955.0, 1956.0, 1957.0, 1958.0, 1959.0, 1960.0, 1961.0, 1962.0, 1963.0, 1964.0, 1965.0, 1966.0, 1967.0, 1968.0, 1969.0, 1970.0, 1971.0, 1972.0, 1973.0, 1974.0, 1975.0, 1976.0, 1977.0, 1978.0, 1979.0, 1980.0, 1981.0, 1982.0, 1983.0, 1984.0, 1985.0]}, "title": "Sampling Year"}, "y": {"type": "nominal", "axis": {"labels": true}, "field": "regiao_e_estado", "scale": {"domain": ["Rio de Janeiro, SE", "Minas Gerais, SE", "S\u00e3o Paulo, SE", "Esp\u00edrito Santo, SE", "Bahia, NE", "Cear\u00e1, NE", "Pernambuco, NE", "Maranh\u00e3o, NE", "Para\u00edba, NE", "Alagoas, NE", "Piau\u00ed, NE", "Par\u00e1, N", "Amazonas, N", "Tocantins, N", "Rond\u00f4nia, N", "Acre, N", "Amap\u00e1, N", "Mato Grosso, CO", "Goi\u00e1s, CO", "Mato Grosso do Sul, CO", "Distrito Federal, CO", "Bras\u00edlia, CO", "Santa Catarina, S", "Rio Grande do Sul, S", "Paran\u00e1, S"]}, "sort": ["Rio de Janeiro, SE", "Minas Gerais, SE", "S\u00e3o Paulo, SE", "Esp\u00edrito Santo, SE", "Bahia, NE", "Cear\u00e1, NE", "Pernambuco, NE", "Maranh\u00e3o, NE", "Para\u00edba, NE", "Alagoas, NE", "Sergipe, NE", "Piau\u00ed, NE", "Rio Grande do Norte, NE", "Par\u00e1, N", "Amazonas, N", "Tocantins, N", "Roraima, N", "Rond\u00f4nia, N", "Acre, N", "Amap\u00e1, N", "Mato Grosso, CO", "Goi\u00e1s, CO", "Mato Grosso do Sul, CO", "Distrito Federal, CO", "Minas Gerais/Goi\u00e1s/Distrito Federal, CO", "Bras\u00edlia, CO", "Santa Catarina, S", "Rio Grande do Sul, S", "Paran\u00e1, S", "Santa Catarina-Rio Grande do Sul, S"], "title": "State, Region"}, "y2": {"field": "regiao", "title": "Region"}}, "height": 600, "selection": {"selector008": {"type": "multi", "fields": ["familia"], "bind": "legend"}}, "title": "Total of collected specimens in Brazilian States (from 1938 to 1985)", "transform": [{"filter": {"selection": "selector008"}}], "width": 800, "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v4.8.1.json", "datasets": {"data-fa800fb814363ed568c1f2a22dbf16fe": [{"ano_coleta": 1938.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1939.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1939.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1939.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 75, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1939.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Polychrotidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1939.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 88, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1939.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 13, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1939.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 28, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1940.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Iguanidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1941.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Iguanidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Polychrotidae", "counts": 27, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 16, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 26, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 56, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 21, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 21, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 22, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1942.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Polychrotidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1943.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 42, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 16, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Cheloniidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gekkonidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Polychrotidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 43, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 25, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Teiidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1944.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 281, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 63, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1945.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Polychrotidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1946.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 55, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1947.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Boidae", "counts": 52, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 18, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1948.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1949.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Polychrotidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 7, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 10, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1950.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Iguanidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1951.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 21, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 9, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1952.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 10, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Liolaemidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1953.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1954.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Kinosternidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1955.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Iguanidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dactyloidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 9, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1956.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Cheloniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 12, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1957.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Dipsadidae", "counts": 7, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1958.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Acre", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Acre, N"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1959.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1960.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1960.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1960.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1960.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1960.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1960.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1960.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1960.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1961.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1962.0, "estado_ou_provincia": "Para\u00edba", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Para\u00edba, NE"}, {"ano_coleta": 1962.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Nan", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Nan", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Chelidae", "counts": 6, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1963.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Distrito Federal", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Distrito Federal, CO"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Cheloniidae", "counts": 17, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Cheloniidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1964.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 16, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1965.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1966.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1967.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1967.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1967.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1967.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1967.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1967.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1967.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Emydidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Geoemydidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Podocnemididae", "counts": 9, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1968.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1969.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1969.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1969.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1969.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1969.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1969.0, "estado_ou_provincia": "Santa Catarina", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 44, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Santa Catarina, S"}, {"ano_coleta": 1969.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1969.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1970.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dactyloidae", "counts": 25, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1970.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1970.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1970.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1970.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Leiosauridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1970.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1970.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1971.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Teiidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Typhlopidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 6, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1972.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 20, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1973.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Geoemydidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1974.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Aniliidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 42, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 8, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Bras\u00edlia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Bras\u00edlia, CO"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 15, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1975.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Cear\u00e1", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Cear\u00e1, NE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Cheloniidae", "counts": 71, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Kinosternidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1976.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1977.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Iguanidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1978.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Alligatoridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 4, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Testudinidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 5, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1979.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 11, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Polychrotidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1980.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Amap\u00e1", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amap\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Cheloniidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 21, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1981.0, "estado_ou_provincia": "Tocantins", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Tocantins, N"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Gekkonidae", "counts": 7, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Teiidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Tropiduridae", "counts": 6, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Cheloniidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anomalepididae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 19, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gekkonidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1982.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Aniliidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dermochelyidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso do Sul", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso do Sul, CO"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Boidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 5, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Liolaemidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 6, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1983.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Colubridae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 14, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 4, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Podocnemididae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Viperidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Chelidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 8, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 13, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1984.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Polychrotidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Alagoas", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Alagoas, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Dipsadidae", "counts": 10, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Iguanidae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Amazonas", "familia": "Podocnemididae", "counts": 2, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Amazonas, N"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Chelidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Bahia", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Bahia, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Esp\u00edrito Santo", "familia": "Leiosauridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Esp\u00edrito Santo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dactyloidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Scincidae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Teiidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Tropiduridae", "counts": 3, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Goi\u00e1s", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Goi\u00e1s, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Maranh\u00e3o", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Maranh\u00e3o, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Scincidae", "counts": 1, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Mato Grosso", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "CO", "regiao_e_estado": "Mato Grosso, CO"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Leptotyphlopidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Tropiduridae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Minas Gerais", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Minas Gerais, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Paran\u00e1", "familia": "Dipsadidae", "counts": 2, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Paran\u00e1, S"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Par\u00e1", "familia": "Colubridae", "counts": 1, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Par\u00e1, N"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Pernambuco", "familia": "Hoplocercidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Pernambuco, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Boidae", "counts": 1, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Piau\u00ed", "familia": "Dipsadidae", "counts": 3, "regiao": "NE", "regiao_e_estado": "Piau\u00ed, NE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio Grande do Sul", "familia": "Dipsadidae", "counts": 1, "regiao": "S", "regiao_e_estado": "Rio Grande do Sul, S"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Colubridae", "counts": 7, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Dipsadidae", "counts": 25, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Elapidae", "counts": 6, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Gekkonidae", "counts": 4, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Phyllodactylidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Scincidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Teiidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rio de Janeiro", "familia": "Viperidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "Rio de Janeiro, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "Rond\u00f4nia", "familia": "Sphaerodactylidae", "counts": 9, "regiao": "N", "regiao_e_estado": "Rond\u00f4nia, N"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Amphisbaenidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Anguidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Colubridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Dipsadidae", "counts": 18, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Elapidae", "counts": 3, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Gymnophthalmidae", "counts": 1, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Tropiduridae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}, {"ano_coleta": 1985.0, "estado_ou_provincia": "S\u00e3o Paulo", "familia": "Viperidae", "counts": 2, "regiao": "SE", "regiao_e_estado": "S\u00e3o Paulo, SE"}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div class="error" style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>