<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .error {
        color: red;
    }
  </style>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega@5"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-lite@4.8.1"></script>
  <script type="text/javascript" src="https://cdn.jsdelivr.net/npm//vega-embed@6"></script>
</head>
<body>
  <div id="vis"></div>
  <script>
    (function(vegaEmbed) {
      var spec = {"config": {"view": {"continuousWidth": 400, "continuousHeight": 300}}, "data": {"name": "data-e1efd7f896bfe82adef73fe272b1e0d3"}, "mark": {"type": "circle", "color": "#8ABFB0"}, "encoding": {"color": {"type": "nominal", "field": "order", "scale": {"domain": ["Eunicida", "Phyllodocida", "Sabellida", "Scolecida", "Spionida", "Terebellida", "Amphinomida", NaN, "Sipuncula", "Crassiclitellata"], "range": ["#8ABFB0", "#41A681", "#7ACAAB", "#D9C2AD", "#0D0D0D", "#D96236", "#D94B18", "#FFB27C", "#732C02", "#86471B"]}}, "tooltip": [{"type": "nominal", "field": "catalog_number"}, {"type": "nominal", "field": "family"}, {"type": "nominal", "field": "genus"}, {"type": "nominal", "field": "species"}, {"type": "nominal", "field": "qualifier"}, {"type": "quantitative", "field": "start_year"}, {"type": "quantitative", "field": "determined_year"}, {"type": "nominal", "field": "collector_full_name"}, {"type": "nominal", "field": "country"}, {"type": "nominal", "field": "state"}, {"type": "nominal", "field": "locality"}, {"type": "quantitative", "field": "min_depth"}], "x": {"type": "nominal", "field": "genus", "sort": {"field": "min_depth", "op": "max", "order": "ascending"}, "title": "Genus"}, "y": {"type": "quantitative", "field": "min_depth", "scale": {"domain": [2992.5, 0]}, "title": "Depth (in meters)"}}, "title": "Depth per genus", "width": 800, "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v4.8.1.json", "datasets": {"data-e1efd7f896bfe82adef73fe272b1e0d3": [{"min_depth": 0.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0079", "genus": "Abyssoninoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "M Araujo", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia de Iparana"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Oenonidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0739", "genus": "Arabella", "species": "mutans", "collector_full_name": "Alexandre Boas", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Banco Pedra do \u00cdndio"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0346", "genus": "Eunice", "species": "conglomerans", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Redonda"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0744", "genus": "Eunice", "species": "fucata", "collector_full_name": "Alexandre Boas", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Banco Pedra do \u00cdndio"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1285", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1287", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1288", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1289", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1290", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1291", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1292", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1293", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1294", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1295", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1296", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1297", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1298", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1299", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1300", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1301", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1302", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1303", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1304", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1305", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1306", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1307", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1308", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1309", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1310", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1312", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1314", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1315", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1318", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1319", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1322", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1323", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1324", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1325", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1326", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1348", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1349", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1350", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1351", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1352", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1353", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1354", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1355", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1356", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1357", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1358", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1359", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1360", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1361", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1376", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1377", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1438", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Redonda"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2012.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1456", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Anja Schulze", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Ilha de Itacuru\u00e7\u00e1, Praia das Flecheiras"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 2013.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1703", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2004.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0550", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Atol das Rocas"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2004.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0551", "genus": "Glycera", "species": "brevicirris", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Atol das Rocas"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2004.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0552", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Atol das Rocas"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2004.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0553", "genus": "Glycera", "species": "tesselata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Atol das Rocas"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2004.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3776", "genus": "Glycera", "species": "brevicirris", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Atol das Rocas"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2004.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3777", "genus": "Glycera", "species": "brevicirris", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Atol das Rocas"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2004.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3778", "genus": "Glycera", "species": "brevicirris", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Atol das Rocas"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2009.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0759", "genus": "Harmothoe", "species": "macginitiei", "collector_full_name": "Alexandre Boas", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Banco Pedra do \u00cdndio"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 1998.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0057", "genus": "Lumbrineris", "species": "tetraura", "collector_full_name": "Andre Esteves", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Coroa Grande"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 1998.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0055", "genus": "Magelona", "species": "papillicornis", "collector_full_name": "Andre Esteves", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Coroa Grande"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1313", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Para\u00edba", "locality": "Praia Ponta do Cabo Branco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1316", "genus": "Marphysa", "species": "regalis", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Paracuru"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1317", "genus": "Marphysa", "species": "hentscheli", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia do Pacheco"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1365", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia dos Dois Coqueiros"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1366", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia dos Dois Coqueiros"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1367", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia dos Dois Coqueiros"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1368", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia dos Dois Coqueiros"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1369", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia dos Dois Coqueiros"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1370", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia dos Dois Coqueiros"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1372", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia dos Dois Coqueiros"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2005.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1386", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia dos Dois Coqueiros"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1572", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Redonda"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0080", "genus": "Neanthes", "species": "sp.", "collector_full_name": "M Araujo", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia de Iparana"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0328", "genus": "Neanthes", "species": "unifasciata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Praia do Coqueiral"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0329", "genus": "Neanthes", "species": "unifasciata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Praia do Frade-Coqueiral"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0330", "genus": "Neanthes", "species": "unifasciata", "collector_full_name": "Elisa Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Iriri"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1475", "genus": "Palola", "species": "siciliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Redonda"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 1998.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0052", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Andre Esteves", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Coroa Grande"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 1998.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0061", "genus": "Prionospio", "species": "heterobranchia", "collector_full_name": "Andre Esteves", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Coroa Grande"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 1998.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0068", "genus": "Spiophanes", "species": "duplex", "collector_full_name": "Andre Esteves", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Coroa Grande"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 1998.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0072", "genus": "Sternaspis", "species": "capillata", "collector_full_name": "Andre Esteves", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Coroa Grande"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 1998.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0060", "genus": "Syllis", "species": "hyalina", "collector_full_name": "Andre Esteves", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Coroa Grande"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2000.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 0081", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "M Araujo", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia de Iparana"}, {"min_depth": 0.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2000.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 0082", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "M Araujo", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Praia de Flexeiras"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 0351", "genus": "Eunice", "species": "torquata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1448", "genus": "Eunice", "species": "schemacephala", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1449", "genus": "Eunice", "species": "schemacephala", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1450", "genus": "Eunice", "species": "schemacephala", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1451", "genus": "Eunice", "species": "schemacephala", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1452", "genus": "Eunice", "species": "schemacephala", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1453", "genus": "Eunice", "species": "schemacephala", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1454", "genus": "Eunice", "species": "schemacephala", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 0.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1467", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Panama", "state": "Bocas del Toro", "locality": "Bocas del Toro"}, {"min_depth": 1.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": 2011.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1669", "genus": "Hermodice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Raquel Berlandi", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Piscina das \u00c2ncoras"}, {"min_depth": 1.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": 2009.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1671", "genus": "Hermodice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Romulo Baptista", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Piscina do Farol"}, {"min_depth": 1.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0255", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "fauchaldi", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Pataxos"}, {"min_depth": 2.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1986.0, "determined_year": 1986.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1578", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Fredrik Pleijel", "country": "Israel", "state": "South District", "locality": "Rida Havet"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0300", "genus": "Aglaophamus", "species": "juvenalis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Coroa Vermelha"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0152", "genus": "Ceratonereis", "species": "mirabilis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Coroa Vermelha"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0042", "genus": "Eunice", "species": "fucata", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0220", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Coroa Vermelha"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1408", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Abrolhos"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0250", "genus": "Harmothoe", "species": "macginitiei", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Coroa Vermelha"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0110", "genus": "Lumbrineris", "species": "tetraura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Coroa Vermelha"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0157", "genus": "Neanthes", "species": "trifasciata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Coroa Vermelha"}, {"min_depth": 3.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1478", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Cossuridae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0451", "genus": "Cossura", "species": "sp.", "collector_full_name": "Orane Alves", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ba\u00eda de Todos os Santos"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1421", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1422", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1430", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1434", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1437", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0241", "genus": "Exogone", "species": "dispar", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Itacolomis"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0318", "genus": "Glycera", "species": "americana", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Vi\u00e7osa"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0424", "genus": "Glycera", "species": "americana", "collector_full_name": "Orane Alves", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ba\u00eda de Todos os Santos"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0254", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "fauchaldi", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Vi\u00e7osa"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0108", "genus": "Lumbrineris", "species": "tetraura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Coroa Vermelha"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0111", "genus": "Lumbrineris", "species": "tetraura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Itacolomis"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0116", "genus": "Lumbrineris", "species": "cruzensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Nova Vi\u00e7osa"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0319", "genus": "Magelona", "species": "variolamellata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Coroa Vermelha"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1504", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1507", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1509", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1530", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1533", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1541", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1554", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1555", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1560", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha Siriba"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1575", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Abrolhos"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1576", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Abrolhos"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0159", "genus": "Neanthes", "species": "succinea", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Coroa Grande"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0183", "genus": "Prionospio", "species": "pygmaeus", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife Pataxos"}, {"min_depth": 4.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": null, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0423", "genus": "Sternaspis", "species": "capillata", "collector_full_name": "Orane Alves", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ba\u00eda de Todos os Santos"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0302", "genus": "Aglaophamus", "species": "juvenalis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Areia"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0269", "genus": "Aricidea", "species": "albatrossae", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Areia"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0151", "genus": "Ceratonereis", "species": "mirabilis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Pedra Grande/Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0192", "genus": "Dipolydora", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0219", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Pedra Grande"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0248", "genus": "Harmothoe", "species": "macginitiei", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0249", "genus": "Harmothoe", "species": "macginitiei", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Itacolomis"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0257", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "fauchaldi", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0270", "genus": "Levinsenia", "species": "gracilis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Parcel das Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0109", "genus": "Lumbrineris", "species": "tetraura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Areia"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0112", "genus": "Lumbrineris", "species": "tetraura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Parcel das Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0100", "genus": "Magelona", "species": "variolamellata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Banco de Abrolhos"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1983.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1547", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Paran\u00e1", "locality": "Ilha do Mel, Ponta da Coroa"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0154", "genus": "Neanthes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Pedra Grande/Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0155", "genus": "Neanthes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Areia"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 0296", "genus": "Phyllodoce", "species": "longipes", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Itacolomis"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Poecilochaetidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0097", "genus": "Poecilochaetus", "species": "serpens", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Banco de Abrolhos"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0185", "genus": "Prionospio", "species": "heterobranchia", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0385", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0462", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0463", "genus": "Prionospio", "species": "heterobranchia", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Areia"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0466", "genus": "Prionospio", "species": "cristata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Itacolomis"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0477", "genus": "Prionospio", "species": "pygmaeus", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0285", "genus": "Spiophanes", "species": "duplex", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Parcel das Paredes"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0406", "genus": "Spiophanes", "species": "duplex", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0467", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 5.0, "family": "Cirratulidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0275", "genus": "Tharyx", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Parcel das Paredes"}, {"min_depth": 6.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0480", "genus": "Dipolydora", "species": "socialis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Praia da Urca"}, {"min_depth": 6.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2013.0, "determined_year": 2013.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 2859", "genus": "Lumbrineris", "species": "perkinsi", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Ilha do Franc\u00eas"}, {"min_depth": 7.0, "family": "Oenonidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0740", "genus": "Arabella", "species": "mutans", "collector_full_name": "Marcia Creed", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Banco Ilha Santa B\u00e1rbara"}, {"min_depth": 7.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1140", "genus": "Cirrophorus", "species": "branchiatus", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Balne\u00e1rio Cambori\u00fa Sul"}, {"min_depth": 7.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0746", "genus": "Eunice", "species": "donathi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Banco Ilha Santa B\u00e1rbara"}, {"min_depth": 7.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1154", "genus": "Prionospio", "species": "dayi", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Balne\u00e1rio Cambori\u00fa Sul"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0163", "genus": "Aglaophamus", "species": "juvenalis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Lixa"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0301", "genus": "Aglaophamus", "species": "juvenalis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife do Canal da Cor\u00f4a Grande"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Ampharetidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0295", "genus": "Amphicteis", "species": "scaphobranchiata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Lixa"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0107", "genus": "Lumbrineris", "species": "tetraura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Timbebas"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0141", "genus": "Lumbrineris", "species": "curtolobata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Vi\u00e7osa"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0099", "genus": "Magelona", "species": "posterelongata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Banco de Abrolhos"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0158", "genus": "Neanthes", "species": "unifasciata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Canal de Coroa Grande"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1130", "genus": "Neanthes", "species": "succinea", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Praia Laranjeiras"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Poecilochaetidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0096", "genus": "Poecilochaetus", "species": "serpens", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Vi\u00e7osa"}, {"min_depth": 8.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1155", "genus": "Prionospio", "species": "steenstrupi", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Praia Navegantes Norte"}, {"min_depth": 9.0, "family": "Oenonidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3783", "genus": "Arabella", "species": "mutans", "collector_full_name": "Marcia Creed", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Banco Ilha Santa B\u00e1rbara"}, {"min_depth": 9.0, "family": "Oenonidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3784", "genus": "Arabella", "species": "mutans", "collector_full_name": "Marcia Creed", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Banco Ilha Santa B\u00e1rbara"}, {"min_depth": 9.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2007.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1127", "genus": "Magelona", "species": "riojai", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Bota Fora"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0391", "genus": "Aglaophamus", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Ampharetidae", "order": "Terebellida", "start_year": 1994.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2798", "genus": "Amphicteis", "species": "gunneri", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "S\u00e3o Paulo", "locality": "Enseada Picinguaba"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Ampharetidae", "order": "Terebellida", "start_year": 1993.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2799", "genus": "Amphicteis", "species": "gunneri", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "S\u00e3o Paulo", "locality": "Enseada Picinguaba"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Oenonidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0401", "genus": "Arabella", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0403", "genus": "Aricidea", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": null, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0507", "genus": "Chone", "species": "sp. nov.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha de Santa B\u00e1rbara, Mato Verde"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0508", "genus": "Chone", "species": "sp. nov.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha de Santa B\u00e1rbara, Mato Verde"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0509", "genus": "Chone", "species": "sp. nov.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Ilha de Santa B\u00e1rbara, Mato Verde"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0021", "genus": "Eunice", "species": "filamentosa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Chapeir\u00e3o"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0398", "genus": "Exogone", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0397", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0413", "genus": "Harmothoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0393", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0396", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1117", "genus": "Hemipodia", "species": "simplex", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "S\u00e3o Francisco do Sul"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0415", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1134", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "difficilis", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Praia do Atalaia"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1135", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "nonatoi", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "S\u00e3o Francisco do Sul"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2005.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1136", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "orensanzi", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Praia da Tijucas"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0409", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0501", "genus": "Lumbrineris", "species": "januarii", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Face interna da Ilha Grande"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1121", "genus": "Lumbrineris", "species": "atlantica", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "S\u00e3o Francisco do Sul"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 1994.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 2796", "genus": "Lumbrineris", "species": "orensanzi", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "S\u00e3o Paulo", "locality": "Enseada Picinguaba"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 1994.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 2797", "genus": "Lumbrineris", "species": "orensanzi", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "S\u00e3o Paulo", "locality": "Enseada Picinguaba"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 1993.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2819", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "S\u00e3o Paulo", "locality": "Enseada Picinguaba"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 1994.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2820", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "S\u00e3o Paulo", "locality": "Enseada Picinguaba"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 1993.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2821", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "S\u00e3o Paulo", "locality": "Enseada Picinguaba"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 1993.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2822", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "S\u00e3o Paulo", "locality": "Enseada Picinguaba"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0410", "genus": "Magelona", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2005.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1123", "genus": "Magelona", "species": "crenulata", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Praia da Tijucas"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2003.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1124", "genus": "Magelona", "species": "papillicornis", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Praia da Tijucas"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2005.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1125", "genus": "Magelona", "species": "posterelongata", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Praia da Tijucas"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0404", "genus": "Neanthes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0412", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Poecilochaetidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0416", "genus": "Poecilochaetus", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Poecilochaetidae", "order": "Spionida", "start_year": 2003.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1146", "genus": "Poecilochaetus", "species": "australis", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "S\u00e3o Francisco do Sul"}, {"min_depth": 10.0, "family": "Chaetopteridae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0405", "genus": "Spiochaetopterus", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 10.5, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0500", "genus": "Exogone", "species": "arenosa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1406", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1413", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1435", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1436", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0113", "genus": "Lumbrineris", "species": "inflata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1573", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0156", "genus": "Neanthes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0218", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0297", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3766", "genus": "Pontogenia", "species": "chrysocoma", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Caladas"}, {"min_depth": 12.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0284", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Caladas"}, {"min_depth": 14.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1131", "genus": "Aglaophamus", "species": "juvenalis", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Porto Belo"}, {"min_depth": 14.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2008.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1120", "genus": "Lumbrineris", "species": "januarii", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Porto Belo"}, {"min_depth": 14.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2008.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1126", "genus": "Magelona", "species": "variolamellata", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Porto Belo"}, {"min_depth": 14.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0323", "genus": "Megalomma", "species": "bioculatum", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife do Leste da Lixa"}, {"min_depth": 14.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1129", "genus": "Neanthes", "species": "bruaca", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Porto Belo"}, {"min_depth": 14.0, "family": "Poecilochaetidae", "order": "Spionida", "start_year": 2008.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1147", "genus": "Poecilochaetus", "species": "polycirratus", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Porto Belo"}, {"min_depth": 14.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2008.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1156", "genus": "Spiophanes", "species": "bombyx", "collector_full_name": "Tito Almeida", "country": "Brazil", "state": "Santa Catarina", "locality": "Porto Belo"}, {"min_depth": 15.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0106", "genus": "Lumbrineris", "species": "tetraura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Timbebas"}, {"min_depth": 15.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0101", "genus": "Magelona", "species": "variolamellata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife dos Itacolomis"}, {"min_depth": 15.0, "family": "Poecilochaetidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0098", "genus": "Poecilochaetus", "species": "serpens", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife dos Itacolomis"}, {"min_depth": 16.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0303", "genus": "Aglaophamus", "species": "juvenalis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Timbebas"}, {"min_depth": 16.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0281", "genus": "Chloeia", "species": "viridis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Norte do Arquip\u00e9lago dos Abrolhos"}, {"min_depth": 16.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1243", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 16.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0256", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "fauchaldi", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Timbebas"}, {"min_depth": 16.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0140", "genus": "Lumbrineris", "species": "coccinea", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Timbebas"}, {"min_depth": 17.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2013.0, "determined_year": 2013.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 2833", "genus": "Lumbrineris", "species": "perkinsi", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Banco Pedra do \u00cdndio"}, {"min_depth": 17.8, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0499", "genus": "Exogone", "species": "arenosa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0651", "genus": "Aglaophamus", "species": "trissophyllus", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0686", "genus": "Aglaophamus", "species": "trissophyllus", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Ampharetidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0678", "genus": "Amphicteis", "species": "gunneri", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Ampharetidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0696", "genus": "Amphicteis", "species": "gunneri", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3071", "genus": "Aphroditella", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0637", "genus": "Aricidea", "species": "strelzovi", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0656", "genus": "Aricidea", "species": "strelzovi", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0683", "genus": "Aricidea", "species": "strelzovi", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Flabelligeridae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0638", "genus": "Brada", "species": "villosa", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Flabelligeridae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0657", "genus": "Brada", "species": "villosa", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Flabelligeridae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0684", "genus": "Brada", "species": "villosa", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2985", "genus": "Ceratonereis", "species": "vittata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0005", "genus": "Eunice", "species": "marcusi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0040", "genus": "Eunice", "species": "fucata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0041", "genus": "Eunice", "species": "fucata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3901", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Young", "country": "Brazil", "state": "Rio Grande do Norte", "locality": "Atol das Rocas"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0653", "genus": "Exogone", "species": "heterosetosa", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0671", "genus": "Exogone", "species": "heterosetosa", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0672", "genus": "Exogone", "species": "heterosetoides", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0673", "genus": "Exogone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3062", "genus": "Glycera", "species": "americana", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3067", "genus": "Glycera", "species": "tesselata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3069", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3131", "genus": "Hyalinoecia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0655", "genus": "Levinsenia", "species": "gracilis", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0682", "genus": "Levinsenia", "species": "gracilis", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3770", "genus": "Levinsenia", "species": "gracilis", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0642", "genus": "Lumbrineris", "species": "kerguelensis", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0661", "genus": "Lumbrineris", "species": "kerguelensis", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0643", "genus": "Ophelina", "species": "breviata", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0664", "genus": "Ophelina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0688", "genus": "Ophelina", "species": "syringopyge", "collector_full_name": null, "country": "Antarctica", "state": null, "locality": "Ilha Rei George, Ba\u00eda do Almirantado"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0050", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3119", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 20.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3084", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 21.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0929", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 21.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0930", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 21.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0935", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 21.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1231", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 21.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1239", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 21.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0282", "genus": "Harmothoe", "species": "macginitiei", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Popa Verde"}, {"min_depth": 22.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0928", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 22.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0933", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 22.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1234", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 22.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0126", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 22.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1465", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Atlantic Ocean"}, {"min_depth": 23.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1233", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 23.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1235", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 23.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0015", "genus": "Eunice", "species": "filamentosa", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 23.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0046", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 23.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0049", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 24.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0931", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 24.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0497", "genus": "Exogone", "species": "arenosa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 24.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0498", "genus": "Exogone", "species": "arenosa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 25.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1242", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 25.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0027", "genus": "Eunice", "species": "websteri", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 25.37, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1476", "genus": "Palola", "species": "siciliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 25.37, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1479", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0153", "genus": "Ceratonereis", "species": "mirabilis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Planicie de Algas Calc\u00e1reas"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0938", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0948", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1169", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1226", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1228", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1238", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0114", "genus": "Lumbrineris", "species": "inflata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Plan\u00edcie de Algas Calc\u00e1reas"}, {"min_depth": 26.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0217", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife da Plan\u00edcie de Algas Calc\u00e1rias"}, {"min_depth": 27.0, "family": "Ampharetidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0294", "genus": "Amphicteis", "species": "scaphobranchiata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Parcel dos Abrolhos"}, {"min_depth": 27.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0266", "genus": "Aricidea", "species": "albatrossae", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Parcel dos Abrolhos"}, {"min_depth": 27.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0944", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 27.0, "family": "Cossuridae", "order": "Scolecida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 0267", "genus": "Cossura", "species": "soyeri", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Parcel dos Abrolhos"}, {"min_depth": 27.0, "family": "Longosomatidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0320", "genus": "Heterospio", "species": "longissima", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Parcel dos Abrolhos"}, {"min_depth": 27.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0134", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 27.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0184", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife do Parcel dos Abrolhos"}, {"min_depth": 27.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0321", "genus": "Sternaspis", "species": "capillata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Parcel dos Abrolhos"}, {"min_depth": 28.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0924", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 28.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0932", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 28.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1246", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 28.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0028", "genus": "Eunice", "species": "websteri", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 29.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0268", "genus": "Aricidea", "species": "albatrossae", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Parcel dos Abrolhos"}, {"min_depth": 29.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0939", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 29.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0963", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 29.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1161", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 29.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0003", "genus": "Eunice", "species": "marcusi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 29.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0009", "genus": "Eunice", "species": "donathi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 29.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0115", "genus": "Lumbrineris", "species": "cruzensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife de Parcel dos Abrolhos"}, {"min_depth": 29.4, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0496", "genus": "Exogone", "species": "arenosa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Pero\u00e1-Cango\u00e1"}, {"min_depth": 30.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0022", "genus": "Eunice", "species": "filamentosa", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 30.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0093", "genus": "Hermodice", "species": "carunculata", "collector_full_name": "Paulo Costa", "country": "Brazil", "state": "Cear\u00e1", "locality": "Ao largo de Icapui"}, {"min_depth": 30.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0048", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 32.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1237", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 32.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1511", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Fredrik Pleijel", "country": "Italy", "state": "Sic\u00edlia", "locality": "Aci Trezza"}, {"min_depth": 33.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0937", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 34.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0242", "genus": "Exogone", "species": "dispar", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Recife Calif\u00f3rnia"}, {"min_depth": 37.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1473", "genus": "Palola", "species": "siciliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 40.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2824", "genus": "Ceratonereis", "species": "vittata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 40.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3063", "genus": "Glycera", "species": "americana", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 40.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2961", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 44.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0927", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 44.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0001", "genus": "Eunice", "species": "marcusi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 44.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0002", "genus": "Eunice", "species": "marcusi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 44.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1992.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0360", "genus": "Eunice", "species": "unifrons", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 46.3, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3012", "genus": "Ceratonereis", "species": "vittata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 46.3, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2872", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 46.3, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2884", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 46.3, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3094", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 46.3, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3114", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 47.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0934", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 47.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1187", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 47.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1236", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 47.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0016", "genus": "Eunice", "species": "filamentosa", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 47.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 0023", "genus": "Palola", "species": "paloloides", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 48.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0947", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 48.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0017", "genus": "Eunice", "species": "filamentosa", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 48.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0019", "genus": "Eunice", "species": "filamentosa", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 49.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0945", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 49.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1232", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 49.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1244", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 49.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0946", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 49.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0970", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 49.2, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3101", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2825", "genus": "Ceratonereis", "species": "vittata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2993", "genus": "Ceratonereis", "species": "vittata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0949", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0013", "genus": "Eunice", "species": "donathi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0029", "genus": "Eunice", "species": "websteri", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0043", "genus": "Eunice", "species": "fucata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0045", "genus": "Eunice", "species": "fucata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1999.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0368", "genus": "Eunice", "species": "stigmatura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2866", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2869", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2876", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Banco Minierva"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3060", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3066", "genus": "Glycera", "species": "tesselata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3049", "genus": "Harmothoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2957", "genus": "Hermodice", "species": "carunculata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2878", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2886", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2887", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2995", "genus": "Neanthes", "species": "caudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2956", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2958", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2965", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0121", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0130", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0132", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1480", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2890", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2891", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2895", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3091", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3098", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3104", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3108", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3113", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3072", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3075", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3077", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3079", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3146", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3148", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 50.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3160", "genus": "Trypanosyllis", "species": "vittigera", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2982", "genus": "Aglaophamus", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1158", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1172", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1173", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3058", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3065", "genus": "Glycera", "species": "americana", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2962", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1462", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3096", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3123", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2013.0, "determined_year": 2013.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3124", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3082", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 52.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3152", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 53.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0958", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 53.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0960", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 53.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1162", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 53.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1181", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 53.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1182", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 53.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1202", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 53.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2863", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 53.5, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2971", "genus": "Harmothoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 53.5, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3233", "genus": "Lumbrineris", "species": "latreilli", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 53.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2898", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 53.5, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3122", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 54.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1190", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 54.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0138", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2990", "genus": "Ceratonereis", "species": "longicirrata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0010", "genus": "Eunice", "species": "donathi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0014", "genus": "Eunice", "species": "donathi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 1994.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2814", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2862", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2865", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2867", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2870", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3061", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3046", "genus": "Harmothoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3070", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3232", "genus": "Lumbrineris", "species": "latreilli", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1552", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2877", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2882", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2888", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3006", "genus": "Neanthes", "species": "caudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0127", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0133", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0381", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2893", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3092", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3102", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3107", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3112", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3118", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3078", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3080", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3085", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1262", "genus": "Sphaerosyllis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 55.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3151", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 56.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1175", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 56.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1470", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 56.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1477", "genus": "Palola", "species": "siciliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 57.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2986", "genus": "Ceratonereis", "species": "mirabilis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0941", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 57.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2874", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3064", "genus": "Glycera", "species": "americana", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2880", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2991", "genus": "Neanthes", "species": "caudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3103", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2875", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2883", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.5, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2892", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 57.5, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3158", "genus": "Trypanosyllis", "species": "vittigera", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 58.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0011", "genus": "Eunice", "species": "donathi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 58.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0122", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 58.5, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3038", "genus": "Harmothoe", "species": "aculeata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 58.5, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3105", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 59.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0925", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 59.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0936", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 59.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1472", "genus": "Palola", "species": "siciliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3086", "genus": "Aphroditella", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1241", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0018", "genus": "Eunice", "species": "filamentosa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0020", "genus": "Eunice", "species": "filamentosa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0344", "genus": "Eunice", "species": "conglomerans", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1999.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0370", "genus": "Eunice", "species": "stigmatura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2868", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2881", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2969", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0047", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0129", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0131", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0139", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0382", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Joana Silva", "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1463", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2896", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3110", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3121", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3088", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3155", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 60.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3159", "genus": "Trypanosyllis", "species": "vittigera", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 62.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0012", "genus": "Eunice", "species": "donathi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 62.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0136", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3003", "genus": "Ceratonereis", "species": "longicirrata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0008", "genus": "Eunice", "species": "donathi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2871", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3045", "genus": "Harmothoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3047", "genus": "Harmothoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2879", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2999", "genus": "Neanthes", "species": "caudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2959", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0123", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0125", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1471", "genus": "Palola", "species": "siciliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2894", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2900", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3116", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3074", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3149", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 65.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3162", "genus": "Trypanosyllis", "species": "vittigera", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 66.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1245", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 66.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0026", "genus": "Eunice", "species": "websteri", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 66.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0044", "genus": "Eunice", "species": "fucata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 66.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1249", "genus": "Megalomma", "species": "bioculatum", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 67.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0926", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 67.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2960", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 67.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2963", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 67.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1474", "genus": "Palola", "species": "siciliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 67.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3093", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 67.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3083", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 67.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3147", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 68.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0942", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 68.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0943", "genus": "Pseudofabriciola", "species": "sofla", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 70.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1248", "genus": "Megalomma", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 71.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1992.0, "determined_year": 1999.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0369", "genus": "Eunice", "species": "stigmatura", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 72.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0359", "genus": "Eunice", "species": "miurai", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 72.3, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3076", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 74.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0951", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 74.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0953", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 74.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0950", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 74.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0954", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 74.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1466", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 75.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1157", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 75.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1165", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 75.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1167", "genus": "Megalomma", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 75.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3005", "genus": "Neanthes", "species": "caudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 75.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3120", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 75.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1200", "genus": "Pseudofabriciola", "species": "sofla", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 75.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1203", "genus": "Pseudopotamilla", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 76.5, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3050", "genus": "Harmothoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 76.5, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3172", "genus": "Ophelina", "species": "acuminata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 76.5, "family": "Acoetidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3142", "genus": "Panthalis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 78.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1183", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 78.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1184", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 78.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1191", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 78.38, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1469", "genus": "Palola", "species": "siciliensis", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 81.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0342", "genus": "Eunice", "species": "dubitata", "collector_full_name": "Fredrik Pleijel", "country": "Norway", "state": "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag", "locality": "In a fjord in western Norway"}, {"min_depth": 82.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0004", "genus": "Eunice", "species": "marcusi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 85.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2864", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 85.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3057", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 85.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3000", "genus": "Neanthes", "species": "caudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 85.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2966", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 85.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2897", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 85.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3100", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 85.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3115", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 90.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1996.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0128", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 92.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1160", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 92.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1196", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 92.8, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 2001.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0345", "genus": "Eunice", "species": "conglomerans", "collector_full_name": "Daniela Cardoso", "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 95.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1738", "genus": "Ceratonereis", "species": "hircinicola", "collector_full_name": "Instituto Marinha", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Campo Peregrino"}, {"min_depth": 95.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1752", "genus": "Ceratonereis", "species": "hircinicola", "collector_full_name": "Instituto Marinha", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Campo Peregrino"}, {"min_depth": 95.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1750", "genus": "Glycera", "species": "abranchiata", "collector_full_name": "Instituto Marinha", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Campo Peregrino"}, {"min_depth": 95.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1739", "genus": "Harmothoe", "species": "macginitiei", "collector_full_name": "Instituto Marinha", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Campo Peregrino"}, {"min_depth": 95.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1754", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Instituto Marinha", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Campo Peregrino"}, {"min_depth": 95.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1753", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Instituto Marinha", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Campo Peregrino"}, {"min_depth": 95.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2011.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1737", "genus": "Trypanosyllis", "species": "vittigera", "collector_full_name": "Instituto Marinha", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Campo Peregrino"}, {"min_depth": 97.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0940", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 97.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1240", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Foz"}, {"min_depth": 98.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": 1998.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 0024", "genus": "Palola", "species": "paloloides", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 99.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0956", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 99.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0967", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 99.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0968", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 100.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3059", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 100.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2885", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 100.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2889", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 100.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3174", "genus": "Ophelina", "species": "cylindricaudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 100.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3097", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 100.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3106", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 100.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3117", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 101.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1179", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 101.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1177", "genus": "Megalomma", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 104.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0964", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 104.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0965", "genus": "Chone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 107.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1186", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3001", "genus": "Ceratonereis", "species": "mirabilis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2955", "genus": "Hermodice", "species": "carunculata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2823", "genus": "Neanthes", "species": "caudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2964", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2968", "genus": "Notopygos", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0137", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3099", "genus": "Phyllodoce", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Phyllodocidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3109", "genus": "Phyllodoce", "species": "madeirensis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3081", "genus": "Pontogenia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 108.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3156", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 110.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0373", "genus": "Eunice", "species": "fucata", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 125.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": 1998.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0135", "genus": "Palola", "species": "brasiliensis", "collector_full_name": "Paulo Paiva", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 139.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1163", "genus": "Pseudopotamilla", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 140.0, "family": "Oenonidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3230", "genus": "Abyssoninoe", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 140.0, "family": "Oenonidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3231", "genus": "Arabella", "species": "mutans", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 140.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3007", "genus": "Ceratonereis", "species": "hircinicola", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 140.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3013", "genus": "Ceratonereis", "species": "mirabilis", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 140.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3169", "genus": "Chirimia", "species": "amoena", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 140.0, "family": "Nereididae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3010", "genus": "Neanthes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 140.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3154", "genus": "Syllis", "species": "variegata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 142.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0969", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 142.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0961", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 142.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0962", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 143.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1194", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 143.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1195", "genus": "Chone", "species": "uebelackerae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 147.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1170", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 147.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1229", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 148.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0952", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 148.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0957", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 150.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1189", "genus": "Chone", "species": "americana", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 153.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0959", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 180.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1461", "genus": "Palola", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 246.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2933", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 250.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1379", "genus": "Eunice", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Norway", "state": "Rodberg", "locality": "Fiorde no oeste da Noruega"}, {"min_depth": 269.0, "family": "Aphroditidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3087", "genus": "Aphroditella", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 270.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3150", "genus": "Trypanosyllis", "species": "vittigera", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 278.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3130", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 316.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3171", "genus": "Ophelina", "species": "acuminata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 340.0, "family": "Eunicidae", "order": "Eunicida", "start_year": 1997.0, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1545", "genus": "Marphysa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": null, "locality": "Brazil"}, {"min_depth": 360.0, "family": "Cossuridae", "order": "Scolecida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3175", "genus": "Cossura", "species": "candida", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 360.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3173", "genus": "Ophelina", "species": "cylindricaudata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 360.0, "family": "Cirratulidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2979", "genus": "Tharyx", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Esp\u00edrito Santo", "locality": "Esp\u00edrito Santo"}, {"min_depth": 380.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1271", "genus": "Aricidea", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 380.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1272", "genus": "Aricidea", "species": "abranchiata", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 380.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1273", "genus": "Aricidea", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 380.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1275", "genus": "Aricidea", "species": "neosuecica", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 380.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 1266", "genus": "Levinsenia", "species": "oligobranchiata", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 380.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1270", "genus": "Paradoneis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 383.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 1269", "genus": "Cirrophorus", "species": "branchiatus", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 390.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0840", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 390.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1274", "genus": "Aricidea", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 390.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0839", "genus": "Jasmineira", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 390.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1267", "genus": "Levinsenia", "species": "reducta", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 390.6, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0993", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 396.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0908", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 396.2, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0996", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 399.7, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0903", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 399.7, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0995", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 400.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1276", "genus": "Aricidea", "species": "finitima", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 404.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0907", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 404.6, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0997", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 404.7, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0999", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 450.0, "family": "Nephtyidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2983", "genus": "Aglaophamus", "species": "verrilli", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 450.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3170", "genus": "Clymenella", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 451.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0905", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 451.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0994", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 476.0, "family": "Paraonidae", "order": "Scolecida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1268", "genus": "Levinsenia", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 481.4, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0989", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 506.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3166", "genus": "Axiothella", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 506.0, "family": "Acoetidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3144", "genus": "Panthalis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 572.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2135", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 599.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2133", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 603.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2102", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 603.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2118", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 603.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2119", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 605.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2006.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2134", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 605.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2144", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 606.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2113", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 608.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2114", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 608.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2116", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 608.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2121", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 608.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2141", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 608.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2145", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 609.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2110", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 609.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2139", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 612.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2117", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 612.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2132", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 612.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2147", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 613.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2104", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 617.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2120", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 617.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2142", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 617.3, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2143", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 619.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3779", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 620.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2011.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2140", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 622.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2137", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 622.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2138", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 622.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2146", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 622.0, "family": "Sigalionidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2130", "genus": "Pholoides", "species": "sinepapillatus", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 626.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2122", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 626.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2009.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2126", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 628.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2111", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 636.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2009.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2148", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 639.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1974", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 639.0, "family": "Sigalionidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2012.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2131", "genus": "Pholoides", "species": "sinepapillatus", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 689.4, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0986", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 693.9, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0987", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 698.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3339", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 698.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3245", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 698.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1259", "genus": "Parexogone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 698.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1260", "genus": "Parexogone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 698.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3316", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 700.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0841", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 700.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1031", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 701.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2136", "genus": "Harmothoe", "species": "ruthae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 707.1, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0906", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 712.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0873", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 712.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0874", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 712.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0872", "genus": "Chone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 722.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1258", "genus": "Exogone", "species": "wolfi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 722.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1082", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 722.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1263", "genus": "Sphaerosyllis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 726.8, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0900", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 730.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0634", "genus": "Chloeia", "species": "kudenovi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 732.9, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0849", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 732.9, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0984", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 738.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1064", "genus": "Aonides", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 738.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1030", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 738.0, "family": "Scalibregmatidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3349", "genus": "Hyboscolex", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 738.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1087", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 743.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3240", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 743.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1100", "genus": "Spiophanes", "species": "similis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 745.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3337", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 747.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2124", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 747.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2006.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2127", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 749.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1257", "genus": "Exogone", "species": "anomalochaeta", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 749.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3241", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 749.0, "family": "Poecilochaetidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3209", "genus": "Poecilochaetus", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 749.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3315", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 749.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1264", "genus": "Syllis", "species": "aciculigrossa", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 750.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0633", "genus": "Ophelina", "species": "cylindricaudata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 750.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1073", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 751.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1023", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 751.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1051", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 753.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1025", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 753.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3249", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 754.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1063", "genus": "Aonides", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 754.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1016", "genus": "Paradiopatra", "species": "hartmanae", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 754.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1098", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 755.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1036", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 758.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0843", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 758.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0844", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 758.4, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0990", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 765.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1037", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 773.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1038", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 775.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3236", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 775.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1076", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 790.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0904", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 790.2, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0998", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 800.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1075", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 815.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0901", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 815.5, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0985", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 867.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2128", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 870.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2004.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2123", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 900.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1020", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 900.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0608", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 900.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0630", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 975.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0971", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 975.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0895", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 975.2, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0975", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 977.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3167", "genus": "Chirimia", "species": "amoena", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 984.3, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0979", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 984.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0899", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 986.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0855", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 986.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1083", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 986.4, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0883", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 986.4, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0973", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 988.4, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0890", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 988.4, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0891", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 988.4, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0974", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 992.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0845", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 992.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0846", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 992.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0847", "genus": "Jasmineira", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 992.6, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0977", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1000.8, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0863", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1000.8, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0864", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1000.8, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0865", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1002.4, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0875", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1002.4, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0876", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1002.4, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0980", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1010.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0631", "genus": "Ophelina", "species": "abranchiata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1023.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3251", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1030.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3336", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1030.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1045", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1030.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3276", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1030.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3254", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1030.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1081", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1031.7, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0852", "genus": "Pseudofabriciola", "species": "sofla", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1035.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0842", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1035.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0991", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1039.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1265", "genus": "Anguillosyllis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1039.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3335", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1039.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3340", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1039.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1043", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1039.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3274", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1039.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3238", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1039.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1019", "genus": "Paradiopatra", "species": "hartmanae", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1021", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1027", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3242", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Magelonidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1062", "genus": "Magelona", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1002", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1074", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1085", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1088", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3196", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3198", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0635", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1040.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3318", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1041.0, "family": "Polynoidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2005.0, "determined_year": 2012.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2115", "genus": "Harmothoe", "species": "gilchristi", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Rio de Janeiro"}, {"min_depth": 1043.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3180", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1043.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3184", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1043.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1093", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1043.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1058", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1043.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1101", "genus": "Spiophanes", "species": "similis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1044.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1094", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1045.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3338", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1045.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0636", "genus": "Chloeia", "species": "kudenovi", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1045.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1017", "genus": "Paradiopatra", "species": "hartmanae", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1045.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1261", "genus": "Sphaerosyllis", "species": "isabellae", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1046.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3181", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1046.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1060", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1048.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3332", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1048.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1047", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1048.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3277", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1048.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3253", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1048.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1080", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1050.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1003", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1050.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1099", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1055.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3341", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1055.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1024", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1055.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1052", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1055.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3281", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1055.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3244", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1055.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3285", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1055.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3320", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1057.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1034", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1057.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1007", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1057.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1067", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1059.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1018", "genus": "Paradiopatra", "species": "hartmanae", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1063.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3193", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1063.0, "family": "Syllidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3190", "genus": "Exogone", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1063.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3194", "genus": "Glycera", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1063.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1010", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1063.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1068", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1063.0, "family": "Sigalionidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3189", "genus": "Thalenessa", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1089.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1012", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1094.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3331", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1094.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1039", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1094.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1014", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1097.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3342", "genus": "Kinbergonuphis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1099.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1015", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1100.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1109", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1152.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3352", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1157.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3288", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1200.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0632", "genus": "Ophelina", "species": "chaetifera", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1200.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3351", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1210.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3287", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1220.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1069", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1220.0, "family": "Chaetopteridae", "order": "Spionida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3344", "genus": "Spiochaetopterus", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1230.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3353", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1291.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0888", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1291.6, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0887", "genus": "Chone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1293.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0866", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1293.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0867", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1293.2, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0978", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1296.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0857", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1296.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0858", "genus": "Chone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1296.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0856", "genus": "Jasmineira", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1296.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0972", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1299.3, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0920", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1299.3, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0919", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1302.3, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0885", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1302.3, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0884", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1302.3, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0982", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1304.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0881", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1304.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0880", "genus": "Amphiglena", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1304.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0878", "genus": "Chone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1304.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0879", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1304.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0981", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1305.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1004", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1305.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1089", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1305.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3205", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1311.9, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0877", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1319.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3252", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1332.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3237", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1333.1, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0902", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1333.1, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0988", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1334.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3321", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1335.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1071", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1335.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1072", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1337.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3186", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1338.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3319", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1341.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3243", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1342.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1102", "genus": "Spiophanes", "species": "similis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1345.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1028", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1345.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1095", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1345.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1104", "genus": "Spiophanes", "species": "similis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1345.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3202", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1346.0, "family": "Flabelligeridae", "order": "Terebellida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3290", "genus": "Brada", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1346.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1040", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1350.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1011", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1350.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3201", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1353.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3185", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1353.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1096", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1355.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1026", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1355.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3350", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1357.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1048", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1357.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3246", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1361.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1005", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1361.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3206", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1372.0, "family": "Ampharetidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3330", "genus": "Amphicteis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1372.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1053", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1372.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3282", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1378.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1035", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1378.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3191", "genus": "Hyalinoecia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1378.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1008", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1378.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1091", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1387.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1013", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1395.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0854", "genus": "Chone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1395.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0853", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1395.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0851", "genus": "Jasmineira", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1395.5, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0992", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1450.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0588", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1587.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3334", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1587.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1049", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1587.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3279", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1596.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1056", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1600.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1065", "genus": "Dipolydora", "species": "blakei", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1600.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1032", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1600.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3250", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1600.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1006", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1600.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1090", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1600.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3197", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1621.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1097", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1621.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3286", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1621.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1105", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1621.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1108", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1623.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3187", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1623.0, "family": "Scalibregmatidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3348", "genus": "Hyboscolex", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1623.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3239", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1623.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1057", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1630.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3183", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1630.0, "family": "Longosomatidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1061", "genus": "Heterospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1636.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1042", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1641.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3317", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1643.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1022", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1643.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1046", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1643.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3278", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1650.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1041", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1650.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3068", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 1650.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1070", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1650.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2002.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 2970", "genus": "Sternaspis", "species": "capillata", "collector_full_name": "Projeto Revizee/score-central", "country": "Brazil", "state": "Bahia", "locality": "Bahia"}, {"min_depth": 1650.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2010.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1256", "genus": "Travisia", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1653.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3199", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1654.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1029", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1654.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1086", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1654.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3195", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1670.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1103", "genus": "Spiophanes", "species": "similis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1688.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1054", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1688.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3283", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1691.0, "family": "Opheliidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2001.0, "determined_year": 2007.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1420", "genus": "Ophelina", "species": "aulogastrella", "collector_full_name": "Navio Garoupa", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1691.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1092", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1691.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3203", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1752.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1084", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1800.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0085", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Vera Silva", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1800.0, "family": "Onuphidae", "order": "Eunicida", "start_year": 2000.0, "determined_year": 2000.0, "qualifier": "cf.", "catalog_number": "IBUFRJ 0084", "genus": "Paradiopatra", "species": "hartmanae", "collector_full_name": "Vera Silva", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1857.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3247", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1857.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3204", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1864.9, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0892", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1864.9, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0893", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1871.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0896", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1871.5, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0976", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1881.4, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0897", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1891.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0889", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1891.2, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0983", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1898.7, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0869", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1898.7, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0868", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1900.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0859", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1900.0, "family": "Flabelligeridae", "order": "Terebellida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3289", "genus": "Brada", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1900.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0860", "genus": "Chone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1906.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1077", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1911.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0886", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1924.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0861", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1924.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0862", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1930.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1009", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1934.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1107", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1939.0, "family": "Maldanidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3333", "genus": "Chirimia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1939.0, "family": "Scalibregmatidae", "order": "Scolecida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3347", "genus": "Hyboscolex", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1941.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1055", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1941.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3284", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1942.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1050", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1942.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3280", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1942.0, "family": "Lumbrineridae", "order": "Eunicida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3248", "genus": "Lumbrineris", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1942.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1078", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1945.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3188", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1948.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1033", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1948.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1066", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1948.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": 2002.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3200", "genus": "Spiophanes", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1964.0, "family": "Amphinomidae", "order": "Amphinomida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1001", "genus": "Paramphinome", "species": "posterobranchiata", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1968.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1044", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1968.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3275", "genus": "Glycera", "species": "lapidum", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1968.0, "family": "Sternaspidae", "order": "Terebellida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1106", "genus": "Sternaspis", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1970.0, "family": "Glyceridae", "order": "Phyllodocida", "start_year": 2003.0, "determined_year": 2003.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 3182", "genus": "Hemipodia", "species": "sp.", "collector_full_name": "Projeto Oceanproof", "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 1970.0, "family": "Spionidae", "order": "Spionida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1079", "genus": "Prionospio", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 1970.0, "family": "Goniadidae", "order": "Phyllodocida", "start_year": null, "determined_year": null, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 1059", "genus": "Progoniada", "species": "regularis", "collector_full_name": null, "country": null, "state": null, "locality": "Unknown"}, {"min_depth": 2402.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0923", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2484.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0916", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2485.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0870", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2486.7, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0909", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2508.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0912", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2508.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0913", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2513.9, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0918", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2539.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0898", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2539.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0921", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2539.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0922", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2591.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0882", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2908.9, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0910", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2908.9, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0911", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2988.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0894", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2988.0, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0917", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2990.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0848", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2990.2, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0871", "genus": "Euchone", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2992.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0914", "genus": "Amphicorina", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}, {"min_depth": 2992.5, "family": "Sabellidae", "order": "Sabellida", "start_year": 2008.0, "determined_year": 2008.0, "qualifier": null, "catalog_number": "IBUFRJ 0915", "genus": "Laonome", "species": "sp.", "collector_full_name": null, "country": "Brazil", "state": "Rio de Janeiro", "locality": "Bacia de Campos"}]}};
      var embedOpt = {"mode": "vega-lite"};

      function showError(el, error){
          el.innerHTML = ('<div class="error" style="color:red;">'
                          + '<p>JavaScript Error: ' + error.message + '</p>'
                          + "<p>This usually means there's a typo in your chart specification. "
                          + "See the javascript console for the full traceback.</p>"
                          + '</div>');
          throw error;
      }
      const el = document.getElementById('vis');
      vegaEmbed("#vis", spec, embedOpt)
        .catch(error => showError(el, error));
    })(vegaEmbed);

  </script>
</body>
</html>